[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#17 不回推薦帖, 只做討論了

不回覆伸手帖了, 之後只偶而參加討論

不想自行做功課, 只求快想省時間,

對研究螢幕一點興趣都沒有的求推薦文,
個人看到一律會跳過

總之, 推薦文的話, 就請期待其他網友幫忙吧

除非有看到做功課做很多的香港網友, 問出有水準的問題
個人也許還會回答, 但應該只會是極少數.

偶而才來看看, 基本上也不用期待

另外
誠徵香港網友協作, 幫忙做更新

香港的螢幕規格表暫時還有在幫忙更新,

但現在也該是時候出現下一個,
像多鮫魚巴打一樣的香港人物了吧..

星河電腦螢幕資訊分享站

多多查看網站學習做功課, 親自思考自己要買什麼樣的產品.

其中幾個表格就算香港地區也應有相當的參考度

香港版144HZ/21:9/2K/4K螢幕規格表連結

香港地區販賣的螢幕產品規格表, 有對應的價錢方便比價

2018同步總評表

無限預算推薦表

低價高CP推薦表

多鮫魚電腦螢幕知識分享站

這個則是多鮫魚巴打(1~10帖作者)整理出來的網頁
有推薦清單跟一些知識部分, 也具有參考性.

香港螢幕報價表

為了讓更多港友知道最新價格與價錢透明化, 多鮫魚巴打建議有查到價錢報價的, 寫到共用表格上, 讓港友都能進行更詳細的價錢比較
(據說Price hk價錢更新過慢)

2017 4月初 高刷新游戲顯示器推薦

還嫌不夠的話, 中國的144Hz帖也可以爬看看.
也是有一些參考價值.

Best 144hz-240hz Monitors (NCX's Ranking)

英文不錯也可以去看看NCX之前的144Hz排行帖內容

另外推薦港友多多參考

"香港格價網" Price HK的價錢還有店家資訊

想買哪一款螢幕不知道哪裡有在賣, 有沒有現貨,
可以查看這個網站, 然後打電話聯絡店家進行詢問.

基本注意事項
1. IPS/VA/TN差距為何很重要, 請自行爬文研究.
2. 4K遊戲, 顯示卡1080TI才有資格跑, 顯示卡差只能降FHD解析度跑
3. 看影片, 沒有50%時間以上都玩競技型(FPS/賽車)遊戲, TN直接淘汰, 選VA or IPS
4. PS4/PS4 Pro/Switch不支援2k輸出, 只支援FHD, 顯示到2k螢幕會需放大較模糊些, 優先選擇FHD產品
5. 4K + TN螢幕, 全部都是垃圾, 不需考慮.
6. TN + 60hz產品,不具參考價值.

香港版144HZ/21:9/2K/4K螢幕規格表連結

經由查看個螢幕廠商香港官網&掃遍格價網/報價表之後,
個人認為這已經涵蓋了95%以上的香港產品,
應該很難找到不在裡面的了.

歡迎多多參考利用了! 謝謝!

喔 沒改到 文章標題數字. 此帖應為

[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#18

下個帖如果還有開到的話, 就將直接跳19了.

支持 問基本野睇樓主個網就足夠

留名下個月買

只係用黎打PS4 Pro，除左s2418h 仲有冇其他推介？
筆直2000內，24吋

lm

屌你老尾d人都仲係彈入黎直接問推薦
btw呢期mon應該都係x35最實際
200hz hdr 3440x1440p
解像度係1080ti可推的範圍內
又有hdr 21:9 Gsync curved

講真 我自己本身唔識都摷咗幾隻先敢問, 見到啲人 有時好似係公司見到啲人咁, 唔識就好似攞正牌唔識咁, google下會死老母咁. 我最唔順氣就係 啲申手連做資料搜集既少少時間都唔付出 就想人地 付出人地既時間同能力去幫自己, 點睇都唔fair喎

以上之係自己追咗兩個posts所見到既情況, 可能有我誤會既地方

絕對明白點解星巴會直接skip

不過又唔應該唔俾人問
一個言論自由既討論區係應該任人問on9問題，之後再根據有幾on9而任條友被屌/無視

我諗連登mon post既不足係noise to signal ratio唔夠
申手黨多過答覆/討論

後來我思考了下,
LIHKG這個系統真的不是很好就是了.

同樣的東西被問了好幾次,
結果這種上到下40樓1000條訊息的顯示模式,

1. 造成有討論性的東西一瞬間就被伸手帖淹沒了
2. 這種型態的留言討論系統, 根本也沒有多少人會跑回去掃前面的內容/帖.
之前打過得有意義留言, 沒人去注意, 自然也等於浪費時間, 也浪費資源

3. 方式很差, 造成"搜尋關鍵字"的意願也不高.

反之巴哈就可以在"發過的帖"之下還能做一個子討論.
在某一樓可以繼續進行討論, 意義性大的多.

某一樓不再只是單純的一層樓, 還有很多額外的對談可以看.
回去掃的意願也大.

我也無法理解LIHKG為何要從上到下,
每次都要回到最後面那個帖很麻煩, 還要點選拉到最後一頁才可以看到最新的.

個人也用過韓國的很多論壇,
這的確是我看過相當差的一個, 也是很不方便的一個.

韓國大部分都可以針對"回文"再做一次回文討論
也是樓層下有留言可以反覆對談的概念.

感覺這系統需要思考怎樣才能營造更好的討論空間就是了.
不直覺, 不是很好玩, 不好用.

只能不斷的被洗, 被忽略,
不斷的文章蓋文章, 膚淺延伸到底.

沒錯, "膚淺" = 對談的意義不大,
發言方跟接聽方最終都沒有成長, 沒有得到多少知識性
研究無法被建立多少, 每個文章都只是一個短暫瞬間資訊罷了.
沒人會去認為每個樓層有多重要, 還會去挖寶學習

所以像螢幕這部分, 都已經這麼久了
還不能產生出多少真的有懂什麼東西的人.

可能LIHKG這邊的人都已經很習慣忽略資訊就是了.
生活又忙, 物價又高, 這裡討論架構又不好.

最終螢幕帖到了18帖了,
還是不能有多少學到什麼的實力者.

巴哈那邊是有的就是了, 還是有幾個人看起來,
我認為是有學到, 又或者真正有興趣要研究,
進行自行思考研究中的.

這裡真的不太容易造成某些人,
很在意這種"大型樓層帖"就是了.

反而大型樓層帖, 才是會被這裡的網民更容易忽略的帖.

這跟巴哈是完全不一樣的.

巴哈的"大型帖"是有類似資訊庫價值的.
是有人願意去搜尋去看去掃的.

今天買了一個dell u2518d 回去玩ps4發現每幾十秒就會卡一次，有解決方法嗎？有人有這個問題嗎？

現在有2K,120^HZ,27吋,IPS,G-SYNC,HDR MON嗎??

我u2718q 通常係高速移動就會卡

例如睇波個鏡頭會間中卡一下

買左幾個月冇特別問題 冇PS4
BTW DELL個假HDR玩Farcry 5又幾正

你所觸及的問題是連登，以至香港任何討論區的問題
連登的前身高登，遠古年代是以硬件資料網頁起家的，討論區自然凝聚了本身有IT底的人
不過過了十多廿年，高登因為種種社會原因而超出了本身硬件討論泛範，變成香港網路文化的代表，隨之而來是不同階層及背景的人，討論也傾向生活時事為主，雜談搞笑對罵為副
高登因為很多原因沒有採納「新」的scripting/server side functions，不只是外觀落後，連內裡的技術也是
(個人覺得原因與日本2ch一成不變相似)

到最近連登「取代」高登時，其中最大要因是改善高登server不濟，其次是手機app//web版的layout
他是指著高登而造的，版斫設計當然需要針對高登本身最主要的雜談文化

anyway，我想說的是，香港討論區文化現正處於危機
有資訊，有討論性的人口很難於其他討論區紮根，唯有來連登開帖
到了這裡，又受制於連登本身的文化及(落後)版面tech
另外更有聲音認為連登比高登人口更少年化
總之，根本就不夠有東西可以說的人存在，不止是電腦硬件相關，連時事政經體育等等如是

嗯.. 這邊人才多吧..

但主要還是在想
1. 為何都已經超過一年的討論了, 還不能有下一個多絞魚

綜合上面講的就是, 這裡的討論架構不理想是很大的要素.

2. 為何都習慣都只能發膚淺的伸手帖, 水準為何沒辦法被提高

總覺得也是都習慣於忽略資訊, 加上快速性格,
拒絕吸收多餘資訊浪費腦容量, 要把時間拿去做其他事情.

敷衍膚淺之下, 發的文章也只能膚淺,
只要"尋求重要訊息, 然後馬上結束" 的習慣性.

所以膚淺的討論方式, 造出了膚淺的對談,
久而久之也只能有膚淺的消費者,
不能衍生出多少高手就是了.

主要就這兩個點吧.

所以說到最後還是"連登"要進步就是了.
版面跟同樓層下還可以進行次討論.

思考到最後,
巴哈的架構似乎已經是接近最適合這種大型帖討論的方法了

這也是個人為什麼不想用PTT,
跟M01的原因就是了.

PTT跟M01本身也是不適合大型文章的架構.

「這邊人才多吧..」
人數是一件事，人的質素是另一件
你有沒有聽說過我們香港，每天有150個永久由大陸單程移居的強制名額?

「討論架構不理想是很大的要素」
我上面提過舊高登是存在有用資訊討論的，而且當時網頁的技術架構更不濟
那代表著只需要參與者本身言之有物，其實技術障礙不是一回事

「總覺得也是都習慣於忽略資訊, 加上快速性格,
拒絕吸收多餘資訊浪費腦容量, 要把時間拿去做其他事情.

敷衍膚淺之下, 發的文章也只能膚淺,
只要"尋求重要訊息, 然後馬上結束" 的習慣性.」
你見到連登的討論級數我覺得是直接由其人口反映為大
含有有用資訊的回覆如果多人引用，那它的「曝光率」就不會低
所以歸根究底是人們根本連有用的資訊都不想看

「所以膚淺的討論方式, 造出了膚淺的對談,
久而久之也只能有膚淺的消費者,
不能衍生出多少高手就是了.」
真是失禮，你現在是100%赤裸裸的說出了我們的不濟
香港社會就是這樣，明明面對著大陸多方向的壓逼，人們都不肯時刻自省
連選購螢幕這些不涉及反感資訊的事都不能拿出一點兒氣力
還學人說甚麼獨立自決
我們連找出好螢幕的討論都搞不出來，遑論找出好政制未來的討論

所謂見微知著，你所見到的只是香港衰落的一面，於網路一角反映出來而已

識好多人都係求個mon 有畫面就算
其次係清，最多係去到識得解像度, 幾多hz就算，就算係resolution, refresh rate 都好少人知有咩用，淨係知越大越好
唔好話去到Gtg response time, 色域嗰啲

因為今次買mon
喺哩個post 學多咗panel, 背光技術方面知識
喺外國啲forum, review 度識多咗mon 嘅total response time.

同人講話4000蚊買咗個27寸 mon，最多嘅反應就係，點解唔買部電視，40寸都買到
同佢講色域，panel 嗰啲，又叫我講返中文

btw, Mon setting 入面有個快速响應模式加快Gtg, 爬過文好似話加高咗電壓，等液晶轉快啲嚟加快反應時間，我估應該會食電咗，除咗咁，長開哩個模式仲有咩副作用

嗯 "人的質素是另一件"

認可, 也是沒錯啦. 所以現在被影響,
或者裝香港人加入討論的也可能不少就是了.

"歸根究底是人們根本連有用的資訊都不想看"

所以在想到底又為什麼不想看就是了
但不想看是一個因素, 因為任何留言都可以蓋掉前面留言,
這也是加快有意義討論點被洗掉的速度就是了.
然後這邊切換頁面又不直覺, 也很慢.

"連找出好螢幕的討論都搞不出來，遑論找出好政制未來的討論"

但這樣的話, 就會想香港人到底在忙什麼就是了,
是每個人都想要盡量把時間花在娛樂行為?
還是心思都只在賺錢身上就是了.

購物前做個研究, 或者觀望應該是很正常的事情,
但這對於香港網友好像很難發生?

嗯 沒有刻意要得罪之類的,
只是對這個網路討論環境/架構蠻不滿的.

明明香港人也可以有更好的討論空間.
這樣來這邊討論的好玩性, 知識性也可以更多
但這落後還沒有被改善的系統
似乎莫名中剝奪了很多東西就是了.

然後又會思考
"連登"自己知道這個系統不好,
有想要變得更好用的心態嗎..

還是認為這樣已經夠好了,
還很自傲的狀態就是了.

所以可能香港人認為"螢幕只要能亮就可以"
的類似概念存在就是了?

那種的話就不要問吧
隨便去店裡老闆說啥就買啥就好了.

最無言的是還要問推薦, 然後東嫌西嫌,
光外觀也要嫌的吧.

說的應該是Overdrive吧?
一般60Hz比較適合預設檔次, 144Hz以上可以嘗試最快速檔次.
開大可以加快反應速度, 但會造成逆殘像Overshoot,

基本上開最高檔, 不會有什麼副作用吧
只是逆殘像就類似白色的殘像, 一樣是可能被注意到的.
不會注意到等於很OK, 會注意到就只能降低.

每台螢幕的逆殘像程度也不一樣就是了.

堅定擁護連登MON皇SAMSUNG SVA無敵打機神器

香港不像台灣，時空限制未有機會凝聚一種自我認知
所謂的集體回憶都只是過往一些美好的事，而且多半是外來加以本地化的文化轉變
很少會有人對一些共同過去而有共鳴，尤其是民族悲劇那種
最接近的可能是二戰抗戰，不過年代十分久遠，而且當時人口形成與現在已經不同

我不想拉太遠，只是想簡單帶出我個人認為究竟「香港人到底在忙什麼」
大概就是因為根本找不到有意義的共同話題，時間唯有訴諸於賺快錢和消費
留意，我們於必需品外的消費因為缺少了人文文化的基礎，所以其實是無指向的
「購物前做個研究... 在香港很難發生」是因為我們根本不太在意拿到的東西可以幫我們創作什麼
我懷疑大多數香港消費者更在意是物質消費過程帶來的富足感，內涵是什麼根本無興趣去考究

「明明香港人也可以有更好的討論空間
...
但這落後還沒有被改善的系統
似乎莫名中剝奪了很多東西就是了.」
我們的比喻越來越與現實雷同
就是因為落後還沒有被改善的政制系統
香港人就在莫名中剝奪了很多東西

你說的很對，缺少了完善的平台，在這之上也不能搞出什麼花樣
不知道香港人究竟何時才學會崇優而不媚俗

厲害.. 我沒想過那個角度的思考
還真的可以跟現實有點呼應.

感覺要進步
就要知道進步的重要性
與怎樣才能進步的方式吧.

連登的製作公司也是香港人
很多東西真的要做出什麼改變
還真的需要有共識的人出現才有希望就是了.

團結與同樣的思考角度,
看事情的角度, 指向性不同會很難弄也就是了.

感覺香港現在不是個很容易產生共識的時間點就是了.
團結不斷被分解瓦解,

那麼的確要變的各個方面更有效率會變得更困難.
光個網路空間要發展也都不容易了.

就像人心惶惶, 不安的狀態也會讓人到處亂跑,
跑的角度又不一樣, 這樣要一起弄什麼東西也難了,
連定下心來都是個難事了

現實的時局, 也會讓網路上的風景有所變化也是沒錯.
但的確進步與團結還是重要的.

回到這螢幕討論帖的問題
我本人其實只是一個專業用家，多多少少也希望找尋同類討論才耐不耐跳入這帖的老實說我感到十分尷尬
根本不知道可以怎樣幫忙，唯有解說一下究竟這裡是什麼狀況
好像你尋求接棒者這點
我們根本是不會有這人出現
那種完成度，那種資訊搜集的邏輯... 香港有這般魄力的多半不會浪費在造福烏合之眾身上

睇完樓主d整合買左個mon 開心使用中
多謝樓主

主要是不想付出吧，各種領域都有這種情況，遊戲要免費，物品要便宜又要最好，政客也不應有自己私慾，要為你無私付出，最好就是自己什麼都不用付出，然後其他人為你免費服務

其實C24FG70同C24FG73有咩分別
我見個座唔同，仲有咩唔同？
係咪73新啲買買73就得

個MOON無啦啦多條框係咩料 有冇得救 咁多位CHING

爬左好耐文,睇左樓主巴哈個List
如果想要2K 1MS 144Hz以上 有G-Sync 又有內置喇叭是不是
AOC AG241QG是最理想了?
1MS跟4MS差別大不大?
因為我心目中最理想是ASUS ROG Swift PG279Q這個
因為要滿足有2K 1MS 144Hz G-Sync 內置喇叭 27吋以上似乎很難...

u2417h 8bit panel
s2418h 6bit +frc
如果是主要用作打ps4 ，6bit+s2418h 的假hdr會比8bit好還是8bit比有hdr更好？
原本是想在這兩個型號選擇，但係s2418h dell缺貨

到底幾時先出

1ms 嘅話應該買 tn panel
不過你提嗰兩隻都係ips panel
你諗好要邊隻Panel 先啦

LG24MG79定係ASUS MG248Q?

其實我就大大話話買左dell都十幾年。
U系列就無死。
不過如果你話only for PS4 我就建議個假HDR

岩岩入手左個XL2411P

佢個黑平衡係做得幾好

玩rainbow six果陣真係可以睇到好多暗位可以更加清楚睇到

但問題黎喇

個mon起打機果陣白光都叫自然

不過唔係打機果陣就偏白同偏光

試過跟網上既人set個數值set返靚起唔打機果陣無咁白同光

但入到game就變左好暗

有無人有呢個問題

前幾日行過黃金見到個32:9曲面MON 真係好正 可惜太貴了

有無巴打知邊度有viewsonic嘅demo睇
我見黃金同高登間間都無嘅
中田話要訂先有貨

32:9張檯要好闊

LG 27UK600 4k HDR10

但最高亮度得450nits 效果會唔會太差

discuz 一早已經可以好似巴哈個子留言系統咁

已替樓主開帖，集中在那裡討論較好，回覆數亦較多。

台灣人批評連登留言系統：「LIHKG這個系統真的不是很好就是了」

好簡單一個結論
抄登=垃圾
高登=高質

兩登沿用同一留言系統，兩邊都垃圾，不過連登更垃圾，只會直接抄而忽視本身問題

冇入嚟幾日就miss左討論埋高質野

早幾日買左隻pg278qr
講一講返用落感覺
其實本身就想買pg279q
但係落到腦場就無貨
sales就推介呢隻

我自己本身就用開ips panel嘅
今次轉用tn panel
第一下用落感覺麻麻地
要好刻意咁較隻mon嘅角度去就返個人嘅位置
同埋d顏色好虛
一買返黎開機係偏黃
較一較之後就好虛 (唔知點形容 d色個感覺好虛)
有d唔係好慣
但係就啱角度之後就還可以

打機個方面
144hz俾我嘅感覺好大分別
雖然1070推唔到2k 144hz
但係平均100fps左右 分別已經好大
較左全低爆上165更加係2個世界
好爽
g-sync無感 唔洗提

至於點解我會接受sales提議
主要係2點
根據sales所講ips panel 因為顏色靚得滯 令暗位嘅人 暗到睇唔到敵人
呢點我同意 有時打pubg同r6s都有d咁情況
而轉左mon之後的確好似係無咁黑
而另外一點就係佢平1000蚊
成6000蚊對我唔係小數目 差唔多半個月人工
平1000感覺上都差好遠
至於咩反應時間4ms 同1ms分別呢
我自己就覺得分別唔會好大

總括黎講
平時上網睇片 tn panel真係麻麻地
一開始就唔啱角度 開chrome連上面行分頁欄都好難睇
d色無論點較都硬係差少少
打機黎講 可以清楚d睇到暗位嘅人
1ms反應時間分別唔大 可以唔理
如果可以再買過我會揀返pg279q
不過平1000左右我覺得都可以接受
同埋自己有好大程度係因為底座個燈加上少少嘅信仰先會買
相信無信仰同外觀上無咩要求嘅巴打可以以更平嘅價錢
買到差唔多配置

第一次打用後感 可能1999 見諒

我仲諗緊278定279因為sales話278好似用amd display card會好少少 但我用緊1070ti
而家決定過兩日去買278q

278我本身都有諗過
但係我30號去佢都係無貨
我自己覺得有無g-sync分別唔大
所以278同279分別就係279用1000蚊買底座燈送g-sync

根據sales所講ips panel 因為顏色靚得滯 令暗位嘅人 暗到睇唔到敵人
呢點我同意 有時打pubg同r6s都有d咁情況

呢點我唔同意
黑位靚(對比高)可以黑灰分明，更易見到暗位細節
一定好過對比低既mon，暗位冇晒細節乜野都睇唔到
當然，部分打機mon會處理過，失真但強化晒暗位細節另計

電腦螢幕資訊分享站 (含香港產品整理表格)

四架坦克巴打~
香港居然有這種奇人呢

EIZO CG318目前可以買到的最好螢幕
居然還可以有人跳出來反駁,

說是不入流, 與完美絕緣呢.

這是我在中國帖/韓國帖/台灣帖也沒看過的
特殊"特級會員"水準了.

EIZO到底還要多頂尖, 才有辦法讓世界知道他本來就很厲害..

CG318不能認同, CG3145總該認同吧.
但CG3145到底能不能算消費級產品也根本不一定吧.

更別提UP3017Q/UP3218K之類的產品
八成也不會比CG318更適合美創吧

真的很厲害就是了, CG318只能是不入流的產品
因為VA可以到4000:1以上, 所以IPS就是垃圾了??

可能係gaming mon佢做過手腳掛
唔清楚
但係換左新mon的確係暗位會清楚d
唔洗較到個mon勁光先睇到

其實點解唔考慮下Acer predator xb271hu
同278差唔多價仲有ips panel

而家邊度買mon包0光0死
我睇中咗XL2546但係benq係咪最盡包3點

信仰嘅野

其實你應該effect黎
你果隻係咪ips?
因為ips真係黑位係先天無VA咁好
所以D 廠/牌子會自己tune過黎

不過,最緊要你係覺得無買錯

香港之光阿...

自己一定最強, 自大得要死.

唉.. 可悲

以偏蓋全是香港人的長處
因為有一個賣點比人好，自己就是皇者
中低階VA垃圾一樣的視角與色彩不提
都不用說專業調色，就算普通家用都可以轉一轉頭就會全畫面灰成一片
那給你幾千比一有何用，你要坐回正中才看得見正確顏色

EIZO等廠事實上是有因為供應問題而被逼用上次貨科技的，基本上放棄CCFL多半只是無人造，焗用LED
不過VA轉用IPS我看不出有任何理由不這樣做
慢反應專業用途無所謂，漏光良率又可以用厚邊及QA控制

我估他想說的是中低階IPS不好過VA，不過為了擺款而修飾多了
所以呢，你說究竟是香港討論區，還是香港人本身不知所謂

只花了十秒就找到Eizo官網這樣說

Viewing angle is very important in graphics applications, particularly when a monitor will be viewed by numerous people from different positions. Although with an IPS monitor colors generally remain the same when viewed from various angles—above, below, and to the left and right of the monitor—with a VA or TN monitor halftone color changes are noted.

With a large, widescreen monitor, colors can sometimes change in appearance between the center and the left or right sides of the screen when the viewer is seated directly in front of the monitor, as a result of the variations in viewing angle from this position.

A higher contrast ratio is not necessarily better. If the contrast ratio is too high, sometimes shadow colors can be too firm, making images appear stiff and rendering it difficult to match colors with output. The ability to adjust contrast ratio can also be used as a criterion for choosing a calibration monitor.

就無言有人就認為
"影片觀看"才是顯示器唯一的功用.

明明在講螢幕, 死又要跳進來說"電視"怎樣怎樣

事實上影片只佔了螢幕的使用比例一部分而已
其他還有打程式, 文書, 美術創作, 執相, 建築設計, 網頁, 圖片查看, 數位相框, CCTV監視器
等等太多用途了.

神經病才只以對比度去定義顯示器好壞.
有這麼多用途要弄.

雖然EIZO CG這幾台反應速度不是很快,
但記得看影片都還是OK的, 不然為啥要出個HDR功能就是了.

就算中低階IPS不好過VA,
怎會拿最頂尖的CG318來講就是了.

嗯.. 這樣看起來的確, 後者是有的.

嗯.. 可視角本來就是個很重要的因素
因為人不可能與面板所有的點, 角度都保持一致,
所以就算看不太出來, 但本身還是有變化的情況,
VA也還是會發生的就是了.

較高的對比度不一定更好。 如果對比度太高，有時陰影顏色會過於堅硬，從而使圖像顯得僵硬，並使顏色與輸出匹配變得困難。 調整對比度的能力也可以用作選擇校準監視器的標準。

EIZO還主張了這點就是了 "對比度越高不一定越好"

這好像的確也是有可能有正確性的

lg 27uk600, dell u2718q
請問值唔值得比多$1000買lg?

用緊gtx960 想換ag322fcx 144hz存唔存在跑唔郁既問題？上網見到d人講用970都只係開到120hz

你都講下打咩game先得嫁lol

我都想問，其實搵左好耐，最後因爲好多人話依家TN嘅Mon其實顏色唔差得去邊，加上我99%時間都係打機，所以買左Acer XG270HU，但呢隻2015出，依家先醒起，3年前嘅Mon其實係咪都抵玩？特價3000入手。

我都掙扎緊呢兩隻 自己本身有隻渣啲既LG, 所以另一隻想買其他牌子, 但係search過U2718Q 好似QC麻麻
所以可能會入返LG (可能信仰問題 )
Btw 巴打搵到咩價位既U2718Q? 我見大部份都4099

lol,csgo,pubg pubg平時玩都係得70-90fps

27UK850才有資格跟U2718Q拚吧?
U2718Q應該還是比較好

不過27UK850有type-C，Dell全線都未有
另外一般用家都會嫌一個HDMI不夠，LG就600 650 850全部有兩個
U2718Q的優勢是性價比(只計panel)、全方向座(850才有)，缺點是輸入數量、QC良率

我自己會選850，因為我有type-C硬件，以為只會更多
插了type-C仍有HDMIx2 DPx1，解決很多問題

27uk600 同27uk850 panel 不是一樣嗎？
分別不是speaker ,升降座，usb c 嗎？
同埋 u2718q 是不是不閃屏？

我見網上sales 價大約 $3888

我係dell 官網搵online sales買 3899 3年保 3月尾買

嗯.. 香港LG真的每次都蠻便宜的吧
台灣貴了1229港幣.

香港價錢都快追上韓國本地價錢了
唉.. 香港真的就是DELL/LG最划算

DELL/LG/EIZO/VIEWSONIC
都便宜就是了

speaker ,升降座，usb c

還有搭配校色器硬體校色技術,
跟Super resoulution功能吧

喔 還有HDR最高亮度

U2718Q是550nits

27UK600/850都是450nits吧

u2718q 最高亮度不是450nits 嗎？

推 求解

NOTE: The possible peak luminance during HDR mode is 550-nit.
The actual value and duration during HDR playback might vary
according to the video content.

係咪推左亮度去換黑位DETAIL

顯示的real estate是直接影響經驗和用途的一環，既然技術與成本可以做到，那麼越出越大塊是必然的事
我還記得我學生時代見到一個17"的1280x1024 LCD已經覺得是外太空科技因為家中的CRT只有13"，跟著開始於大學comp lab用上了廿多吋1600x1200是以為自己在天上
隨著螢幕技術做到闊屏，所以可視角度是十分重要的，因為不解決多角度的顏色統一問題，就不可以造出闊視野而色彩統一的桌面體驗
很粗略估算: 人眼橫角120度，桌面螢幕離眼兩至三呎，平畫面只要闊過20"左右就已經偏差5-10度以上；如果VA/TN會於10度外就出現可見偏差，這意味你永遠不可能於正確距離內看見統一顏色
我想曲面屏多多少少是因為這原因發明了出來(集束於圓心/視點)，不過結局因為種種製造及實用理由，螢幕都是用回平面才是最佳方法
所以針對角度偏差，而且仍然是扁平面板的前題下，用IPS是十分有理據的；問題是IPS帶來的其他缺點有沒有適當處理，尤其是低成本產品價位，放任漏光嚴重照出貨賣

對比度的說法其實更簡單，打個比喻：
你去買一個長鏡頭，它會表明焦段是由幾闊去幾長，例如18-200mm之類，沒有人會說這是「20倍變焦鏡」
不過你又的確會買到一個「20倍變焦鏡相機」
為什麼? 因為一髒變焦機是賣給沒有光學認知的人，假設他不會容易明白焦距由幾多去幾多是代表什麼，才用容易理解的「幾多倍」如此浮動的概念去說
螢幕對比度也是一樣，只說「1:1000」其實是什麼都沒有說

嗯 本來就IPS才是最接近完美的LCD技術
最大可視角, 反應速度又比VA還快.

用過VA感覺VA在怎麼準確,
顏色成像本身都是畸形的, 不夠正確的感覺.

這本身就感覺VA技術在色彩重現上還是有問題就是了.
準確度有問題, 成像也是有問題.

IPS的優勢對職業美術創作者根本就是一看就知道了.
VA直接看到就是淘汰了.

嗯 所以中國帖的作者說,
IPS就是要砸錢才有好效果的.

低階的IPS, LG邊角似乎都有嚴重的漏光.
然後又給一堆6bit+Frc垃圾規格

感覺面板真的很複雜就是了
光亮度均度, 色溫均度, RGB三色光譜曲線
很多很多東西就是了.
像14Bit 3D LUT之類的也是似乎會改變很多特性.

白癡才會拿對比度來認為就是一切.
事實上根本不存在任何14bit Lut VA產品.
這麼好,
為啥廠商不製造專業產品, 本來就是不及格的特性就是了.

VA連DELL都不太想拿來製作產品了.
從頭到尾只有製造一款吧.

對比度是重要, 但他只的確也僅是一個指標而已.

訂左PG279Q

從小就覺得LG的顯示器比較"好"(?)
所以到自己賺到錢, 第一台的moon都偏向LG..
但經過幾個月來, 收集大家的看法和經驗
知道原來"好"moon還有很多選擇 例如一直在提的DELL
題外話: LG價錢在香港真的佛心, 3000港幣能買到4k入門級
開心使用中

HDR10標準不是1000nits嗎

為什麼這些顯示器都可以說是HDR10?

另外u2718q HDR 550nits 效果可以嗎

佢地係偽HDR
HDMI輸入可以受HDR10既signal，隻mon個processing將佢分配去300-600nits左右
(應該唔係clipping，而係scaling)

其實係咪今年內出 u2719q ?

部u2414 好好用

不過心思思想換大d

怕買完無耐就出隻平民真HDR

個人認為VESA DisplayHDR認證出來之後就沒有
偽HDR這種說法了.

頂多是不能全開HDR效果的HDR就是了
可以全開HDR, 跟程度別發揮的HDR條件就是了.

說到底電視能達到1000nits的產品也是極少數.

關於電視 我想知道LG的UJ7500 亮度是多少 我找不到資料 聽說這是RGBW 假4K

隨便查就有了吧 最高650

電視的部分不要問我就是了.
自行找英文文章

感謝

有認證都可能要等到HDMI2.1出爐才會逐漸山現HDR400/600的產品
而且因為有可以被挑戰的標準要跟，應該不會便宜到哪裡
定價一兩年內可能比現在偽HDR群為高

而且個人覺得桌面距離的螢幕是不適合峰值太高
我自己有iMac 5k 2017，max是500 nits
除了中午全開窗要抗日光外，其他半暗時段幾乎常時調至50%以下
於日用甚至美工用途，因為眼睛疲倦或者色準等等原因都不應該用太光

當然如果用途很大%是HDR content如Netflix或者gaming就說得通
不過都不適宜坐得太近
如果離遠去看那倒不如找個40" HDR 4K TV
除非你很在意反應時間又想同時有HDR (good luck to your eyes)

我也是這樣想的, 其實400就夠了.

300我沒看過還不知道.

另外BenQ也是知道就算是300/400,
HDR也可能太亮

所以才出了個舒視屏+HDR技術.

BenQ的EW277HDR,
EW3270U是我目前唯一知道可以在HDR模式下降低亮度的兩台螢幕.

HDR一直都是"視覺衝擊性"技術, 不是為了"看久"的技術.

如果SDR可以看12小時, HDR看4小時就同程度疲憊.
HDR不一定會被說是好技術,

eye care + HDR? lol
我之前未聽過，剛google了也搞不清什麼回事
如果我沒有理解／估錯
BenQ只是一拼放了eye-care模式，及HDR模式於同一產品
它不會同時間做到HDR而又不傷眼(這是物理上不可能的)
如果模式切換是需要用家手動控制我覺得是多餘的

比較像樣私方法應該像Apple的iPhone 8/X或者iPad Pro
螢幕有DCI-P3(闊色)，OS有HDR，峰值好像是500以上，不過鏡頭旁有ambient light sensor感測環境光線去自動調節光度
同一環節更會考慮來光的色溫去改變畫面白平衡，所以於室內偏黃燈時螢幕會自動都變黃，全黑時是又黃又暗，基本上是由底做起的全天侯護眼模式
更重要的是，如果你想bypass自動護眼去看HDR content的話，光度峰值可以隨時於iOS control介面手動拉去最高

我自己買咗個Up2716D 之後未試過開高過50% 亮度…就算係日光猛嘅時間50%都相當夠光…

說漏了，iOS在知道content是HDR時，例如iTunes 4KHDR，全螢幕會自動爆峰

總之, 他可以辦到同時有HDR效果之下, 然後降低亮度.

開了B.I+ HDR效果會差一點點,
但可以看得出來還是有HDR效果就是了

後面會按造環境光源調整對比度, 色溫, 亮度之類的
調整感應器靈敏度又可以變相調整HDR模式下的亮度,
要暗要亮都可以

我也用過EW277HDR

我覺得是不錯的就是了.
這是其他HDR螢幕沒有的,

其他HDR螢幕一律只能最大亮度輸出.

他其實不用手動打開的.

因為基本上那個B.I+不管SDR, HDR.
全天候打開就好了.

根本不需要切換打開什麼的

hdr movie其實整個畫面都高亮的場景不會很多
頂多就是一些爆炸場景
一般而言都是小部份畫面高亮（火/燈/窗外陽光之類）
連續看5-6小時也不會覺得比sdr特別累

hdr gaming就另一回事
所以一般hdr 遊戲都有提供亮度調教
不過調暗了又到暗部細節有問題

用峰值亮度1500的電視玩mhw,遊戲亮度只調8/20，對比玩sdr遊戲感覺真的有比較累

電視跟螢幕還是有差距的就是了.
電視是有距離是可以減少那個衝擊性.

電腦上看一部HDR影片,
我覺得光400nits都有SDR 1.5倍疲勞度了吧

HDR模式(平均2xx nits) vs SDR低藍光模式120~150nits

如果沒錯,
市面上面也沒有支援HDR模式下還可以開低藍光的螢幕吧

話說會想要說

電視不是大部分都可以調整HDR模式下的最大亮度嗎?

我記得是可以的阿.
這樣螢幕可以調整不是也很合理嗎?

BenQ自己也有做電視,
應該都是知道原理的.

請問DELL 的 U2515H 和 U2518D 畫面上分別大嗎?

原本打算買U2414H或 U2417的螢幕，去到深水埗腦場睇實物，除左外觀設計上唔係感覺到太大分別，唔知係咪d鋪頭有調校過黎。 但看過其他品牌的2k螢幕就覺得畫面有明顯提升，於是就對U2515H 和U2518DR感興趣。

上網揾過U2518D 係U2515H既後繼型號，除左下邊框收窄左、實體按鈕、少了一個HDMI PORT、部分插槽位置變動外，主要係增加左HDR 功能同藍光過瀘。小弟主要用黎睇電影、劇集、睇下討論區，想問HDR既作用大嗎? 因為兩者價錢相差$500，假若畫面表現分別不大都比較偏向U2515H。但見多鮫魚巴打的推薦網站IPS 25-27吋冇寫U2515H，反而有U2518D，所以唔知揀邊個好.....

另外，雖然網上有人話U2518係假HDR，但網上有評測數據，普通和HDR模式最大亮度分別為340nits和520nits，想問呢個表現對比其他HDR 螢幕算唔算正常?

成半年冇追post,想問下u2718q係咪仲係qc有問題?成日有光/死點?

今日收工去買pg278qr， 有無咩要注意

Why not XG2703-GS?

32" 量子點 144Hz好少選擇
暫時得AOC，想等埋samsung, lg同philips至決定

對mon唔係好熟 有咩大分別

YouTube有好多片做呢兩個mon嘅比較，主要都係品質上嘅分別

做人最緊要有信仰

而家差唔多全房都asus同razer

我上YouTube睇下 有唔明再係度問巴打你

分別唔大 有信仰就asus啦

岩岩睇左幾個review xg2703用ips 價錢只係多幾百 好似抵玩好多
但想問下1ms同5ms差得遠唔遠

求救 我只不過係搬左屋
但啲線全部無變 插啱哂位 點解會咁
我撚左成粒鐘

自膠 解決左

【攻略】高刷新VA螢幕中, 尋找少數友達AUO面板. (避開三星6子像素)

香港這邊, 我不能確定這幾台是三星的還是友達的
需要拍文字像素照片才能確定.

AOC AG272QCX9
AOC AG272QCX

AOC AG272FCX9
AOC AG272FCX

MSI MPG27CQ
MSI MAG27C

LG 32GK850G(應該是友達的可能性很大)

不過友達面板的

PHILIPS 328M6FJMB
AOC AG322QCX

香港是有上市的.

始終不上市的328M6FJRMB
也不知道友達還三星面板了.

參考看看

似乎標示錯誤

AG322QCX並不是友達面板..

台灣網友拍攝顯示有6子像素現象..

Panel type: TP Vision TMP315B5 DP01 [Samsung LSM315DP01 with custom backlight] SVA (‘Super’ Vertical Alignment) LCD

PCmonitors測試也是寫是三星的..

這樣328M6FJMB是不是友達的也不知道了...
搞不好32GK850G是唯一一款AUO面板產品..

買VA = 無條件買到三星面板..?

翻了韓國文章..
結果32GK850G也是6子像素面板.. 看來是三星的了..

[url]http://59.16.155.234/data/editor/1711/Bimg_20171123175516_ogquahqu.jpg[/url]

爬完文追完post
同埋睇埋樓主d整合之後,揀左幾個筆直之內而又係心水既mon
但唔知點做抉擇好

因為之後會買ps4 pro,所以想順便換埋mon
依家個mon係好耐以前買廠機送埋既hp芒,其實已經有殘影好耐
不過一路都無理到(因為中間有一段時間長期唔係香港同埋條電源線抆下插下就無左殘影
所以仲忍到

但黎緊有番d錢真係想upgrade下個體驗

所以想換番好少少既mon

平時電腦都係睇下片,踢下fifa,少量fps(一日唔耐過2,3個鐘)
另外就ps4 pro

所以即係想一芒雙用
唔知依家條mon線仲岩唔岩依家個d咁新既芒,因為我見好多mon應該都唔跟mon線?

依家揀左呢4隻,想大家比下意見
U2515H
XG2401
S2718H
24GM79G

thx咁多位

btw有爬過文,見到你地有推介benq既
但好多係price都搵唔到

亦唔想淘寶,所以暫時應該只考慮price到搵到既貨

爬完文
自己理想係買ips 144HZ 27吋
再睇下價錢 原來全部都已經講緊4500HKD起跳

睇你想要144hz定hdr姐
不過S2718H至少低benq個隻兩班 24GM79G香港都好似無得買

或者夠畢直可以考慮下c24fg73 睇返之前有巴打話做緊特價賣2500 不過唔知而家仲有冇

我list個幾隻都係price有貨
你講個隻我聽日再睇下

thanks

剩係巴打都見到幾個隻c34壞mon 真係唔知點揀好

咁大鑊
唔考慮啦咁

price完發現,原來你地講個隻我都有search過

不過其一唔鐘意***,其二唔想用曲mon,所以無考慮

有冇巴打解釋下Lenovo p27u 點解可以咁平？
有4K IPS 99.5%Adobe RGB

btw睇咁多隻
好似得S2718H有VGA(即係電腦芒)位

咁其實我係咪無得揀
定其他都有,只係佢無show出黎???

仲用vga

岩岩同fd講完
佢都屌鳩我

問我係咪一路就個廢芒所以無用hdmi

今晚番去睇真啲先

其實有保養怕咩壞
你話好似之前有位巴打買左u2718q換左n次都係有問題就話姐

有冇 CFG73 (24, 27") 用家分享吓用後心得
搵咗成晚啲評價都唔算叫做好

input lag cfg73 = cfg70

另COPY一個C24FG70中伏例子，唔知C24FG73會否有改善...

本來已經諗好買zowie果隻xl2546 貪佢244hz同埋個品牌似乎係for fps game, 但宜家先知道到到都缺貨 又急要 請問巴打有邊款可以頂替到
Around 4000 budget
主要for fps game: rainbow six, csgo, pubg等等
以下係個人睇咗之後 考慮過下：
LG 34UC79G
zowie xl2540 （不過好似買返舊款好on9咁）
請各位不吝賜教

加埋BenQ ZOWIE XL2735 不過好似有啲overbudget

好似好撚抵玩
不過驚爆炸

AG 272qcx

我本來還打算買AG272QCX9
即是看文字較多? 不推薦買這款嗎?

在用 32吋的qcx9
開了HDR 看Netflix 總是覺得 畫面很怪
不知是不是設定的問題

這張不夠清楚,
只能大約猜70%機率是友達正常RGB顯色結構.

要知道的話,
可能要再拍一張更好的來判斷.

AOC AG272QCX9
AOC AG272QCX

AOC AG272FCX9
AOC AG272FCX

MSI MPG27CQ
MSI MAG27C

PHILIPS 328M6FJMB

上面這幾台是我現在不知道是友達還三星的.

AG322QCX是三星的

LG 32GK850G現在看起來也是三星的.

盡影左
AG272QCX
冇咩方再清啦
AOC香港代理好難搵

美創方面

我認為可以推薦 Lenovo P27-u

99.5% AdobeRGB, 145.7% sRGB, 97.9% DCI-P3, 99.5% BT.709

27" 4k 又有這種色彩Lenovo專門店卻只售HKD$4799
好像很值得購買

為什麼不見你有推薦呢?

新手買左XL2411P 有個問題想問
點解上utube睇片感覺比以前濛 好似show唔到1080p咁

同埋隻mon好光 拉到最暗都好似好刺眼咁
應該點解決?

呢隻我都有少少興趣
不過出面見到個價都係六千至一萬
佢HDMI得1.4，DP得1.2，所以就算有450 peak nits都唔做(偽)HDR
如果好需要ARGB 100%又想要4k，呢款的確係平過其他專業廠款
衣家係唔夠實測睇吓漏光同deltaE呢d野
同埋佢好似無3DLUT同10bit native

Lenovo 賣HKD$4799 昨, 唔洗六千至一萬

HDMI 有2.0
DP得1.2

有少少懷疑佢同UP2178Q 同 panel
不過用在柒connector board

我係香港Lenovo訂左, 要等兩星期

同埋佢好似全球保
WARRANTY AND AVAILABILITY
Warranty
Geography Availability
3 Years
WW

成套spec好怪，總有少少伏味
我會等多d實測先，不過你都訂左

因為這台很新, 加上台灣沒賣.
現在沒啥再研究香港的了

嗯 可以考慮吧.

幾乎95%肯定這是友達的正常RGB結構
所以香港是有友達面板的..

求巴打分享心得

三星面版ips會不會有這個問題？
現在想買的那個是三星ips的u2417h
(其實自己本身不太喜歡三星的產品)

這款真的很少人討論
連displayspecifications網都無list
明明已經見街了四個月以上
找不到panel出處
又無用retail unit的用家實測(比較關注窄邊框的漏光度)
和經USB-C輸入是否支援HDMI2.0a/DP1.4

找到這個最似樣的review

色溫delta E可以，ARGB100%是真
灰階均衡不太差不過也不太好，這個應該是review unti，都有左上角漏光-10%
作為專業用途，它的邊框是非必要地窄

找不到panel出處，應該是8-bit FRC不是10 bit native
只知道背光是WLED(不錯)
350 avg, 450 peak nits不知有沒有真的做到，不過既然不支援HDR輸入就不重要了
肯定沒有LUT，不支援hardware calibration

以四千價位，有4k又有ARGB100%是史上最低的
可以type-C輸入，又有45w電給MacBook，HDMI有2.0，磨砂面，360度底座，feature set十分吸引
它不是頂級可以與Eizo / NEC比的款式，不過性價比好像十分不錯

香港Lenovo是否可以門市同價買?

所有的IPS螢幕都沒這種問題,
三星VA特有

按造TFT的面板庫資訊看起來
比較有可能的是AUO的M270QAN01.2吧

不然就是Innolux的M270DCJ-K30
AAS搜尋了一下, 似乎也是IPS家族的沒錯.

Lenovo說是WLED，實測又證明了有ARGB 100%
所以好像列的兩款都不是
只出了幾個月的新款是有可能用了新屏

我比較在意如果是新屏的話，Dell或者BenQ/Acer等廠會不會用
4k ARGB專業用途十分需要中價屏，越來越多剪片工作是4k了

宏碁（Acer）PE270K 27英寸4K高分6轴校色100%sRGB 四面窄边IPS屏专业设计显示器（Type-C+DP接口+遮光罩）

宏碁（Acer）PE320QK 31.5英寸4K高分6轴校色130%RGB 4窄边框IPS屏专业设计显示器（Type-C+DP接口+遮光罩）

說到這個我有注意到這兩款.
P27u有可能跟PE270K差不多面板.

喔.. PE270K是沒有廣色域的樣子?
錯覺了 是31.5吋才有的樣子

另外我覺得韓國這款SHARP的IGZO 31.5吋也很狂就是了.

31.5" 4K + IPS + HDR + AdobeRGB廣色域 = 3593港幣

喔 對了 我嘗試找了P27u的評測
的確找不到任何文章

硏究左好耐, 我都好想知...

已訂等送貨, 希望冇伏

上年8月在美國已經推出了
black friday 時用extra10 coupon可以低過usd390...

我看到你也有介紹一些 taobao/amazon monitor
這台可以amazon去台灣嗎?

反正好像有全球保
WARRANTY AND AVAILABILITY
Warranty
Geography Availability
3 Years
WW

P.S.
starmoonall 大神, 小弟很感謝你整理的資料, google sheet和google site的內容和連結
小弟學習了很多, 希望不要因為友站hkepc的一兩個奇特的會員而灰心啊

可以吧 AMAZON US不是都應該可以.

只是話說
個人一直都是偏完美主義者,
比起買這種很便宜的廣色域,
好像還不夠好就是了.

感覺現在這個時間點,
HDR也是必備就是了.

所以個人覺得32UK950
是款值得期待的產品

PE320QK好像台灣也有機會進來.

最近較稍微在韓國那邊活動就是了.

話說我一直想要有個人幫忙
掃那幾家賣場的線上報價表

centralfield / jumbo-computer / 之類的

到底我少放進清單了什麼
格價網又不是包含了所有的產品

那幾家死也不標上規格 (Jumbo好像好一些?)

要掃真的難度太高了= ="
(更新又不知道怎樣辨認他們更新了什麼)

michaelso巴打能幫忙的話,
麻煩也來幫一下啦.

開個香港的Google sheet協作者就可以了
偶而幫忙看一下這樣.

給我Gmail帳號就可以加了.

更新格價網有放上的產品是很快,
但有些型號好像都藏在於那幾家的報價表裡面
然後我沒注意到 也注意不到的.

中價闊色域問題是，要是沒有hardware cal和LUT，那麼根本和sRGB沒有分別甚至更無用
因為缺少了出廠後確定和調整色準的機能，只能依靠出廠cal的固定設定，完全只靠一個信字
當然如果用外置cal+跟機software，如xrite i1displaypro + i1profiler，是可以夾硬測出一個ICC給OS用，不過這樣牽涉很多運氣成份

矛盾就是究竟應該犧牲甚麼功能去造就價錢
Dell UP2716D這種就選擇了不上4k
Lenovo這種似乎就砍在軟硬件處理上

嗯 專業用途上的確是,
Hardware cal和LUT很重要吧

HDR對於專業人士而言根本也不需要.

上面說的都對.

個人的出發點都比較建立在大眾娛樂性上就是了.

話說坦克巴打有看到EIZO出了一台新機嗎?

ColorEdge CG319X

[url]
[/url]

nvidia 個 digital vibrance 係咪可以當 HDR 咁用
我淨係玩 PC Game, 應該唔使特登買 HDR moon, 同埋搵唔到 HDR 144Hz

有見到，NAB正在開辦，會陸續有剪片向新型號滾出來

Eizo這款好像是CG3145的下放版本
如果我沒理解錯，這屏只有350cd/m2的平均峰值，不過用軟件模擬HDR輸入，有幾個切位選擇給出clipping warning
所以對比度「只有」1:1,500，而不是CG3145的黑科技1:1,000,000
這款定價會是CG318以上，不會高太多

原來319x包含了318未有的HLG
而全世界只有NHK的HDR要求是基於HLG而又無涵蓋HDR10
似乎這屏是針對日本放送規格而出的

PTT至少有分類版,然後置底(等如置頂)

連燈強逼將一堆資訊放於頂樓/2樓
但又不能編輯(不能編輯本來不是壞事)

反正連登就是不適合正式心得討論分享

嗯 可能可以看成是CG318的更新版對吧?
不過現在出這台會好嗎?

HDMI2.1現在也還沒有吧.

嗯.. 需要改進吧.

連登就是最多港友活動的地方
這裡就該有點深入的能力

整天都沒多大意義談話
會變成常態 與習慣性
不是很好

雖然bluray已經不如以往DVD般重要，不過自從4k UHD bluray決定了落腳於HDMI2.0a，之後各方廠商如TV及AV receiver才敢推出旗艦款
我估計未來HDMI2.0a會成為一個旗桿指標，2.1或之後的版本會照推出，不過未必會即時取代2.0a

reddit 那樣的架構會比較好

嗯 我聽過很多說法
10bit Ycbcr444據說不重要,

因為藍光基準也是Ycbcr420吧
然後我也聽過有人說連Console遊戲裡面的製作過程也是使用Ycbcr420

電腦遊戲製作
我就不知道是不是RGB444了.

到底拿到10bit Ycbcr444的意義有多大就是了
如果開發商都不是以444製作的話
又哪裡來的畫質損失就是了.

另外到時候就算HDMI2.1出了,
藍光的基準也不見得會提升到Ycbcr444沒錯吧?

其實這方面我也沒有了解很深就是了
只知道有一群人一直在主張
10bit Ycbcr420 是假4K...

但感覺Ycbcr444就沒有想像中重要吧..
到底要這麼完整的頻寬要幹嘛就是了

好像一種強迫症

嗯 大小小比較好,
巴哈討論帖是 大小小大小小可以串聯
但缺點就是不能更直觀的以大樹方式
去做回復這些"小留言", 只能以新到舊延伸下去.

巴哈的小小小 = 連登這邊亂亂的, 只能引言.
但還好有多一層大就是了.

Reddit是只能大小小
但隨時都可以插入回復那些小留言.

這也是韓國的大部分論壇都這樣

另外韓國論壇也大部分不會像
巴哈或者連登這樣, 回了文章
文章就推到最前頭.

好像跟人口也有關係吧

在做決定之前再看多一次u2417h ，好像看起來很蒙(對比dell其他型號) ，可能是霧面和鏡面的分別。現在有點猶豫了，可能會改lg 24mp88hv了，可惜是支架好像u2417h比較好。

同場看到先前星月巴打找到的那個不知名nix 27吋的ips 144hz ,但是看起來色彩一般

大陸貼牌mon

MSI那邊也有很多大陸貼牌螢幕唷

【攻略】利用BSMI得知螢幕來自哪家工廠 Ft.微星螢幕全是貼牌機? 並不是

香港賣的這幾台都是吧
MSI AG32C
MSI MAG27CQ
MSI MAG27C
MSI MAG24C

這台才不是了
MSI MPG27CQ

剛剛查看lg網頁 看到還有一隻27mp89hm
是不是跟24mp88hv同一系列 ，只是多了freesync和27吋？ 如果以27吋ips 來說 這隻算不算質素好？ 因為看過上面有推介過的例如ew2775hdr好像要淘寶才有，其他好像都比較推介benq or samsung,但是這兩個牌子看過都不太喜歡

四架坦克巴打,
台灣昨天標準認證通過了這台

ACER BM320的27吋版本,

BM270
27" IPS HDR 廣色域

應該是IPS沒錯的.
所以跟那台可能是同面板
但有HDR功能吧.

香港的BM320不是才6000港幣左右
所以這台可能也會很便宜吧?

香港Lenovo門市 $4788

好像更好呢!

如果是同一panel的話，Dell也會出一款的，到時就是feature set與良率的較量
BM320的確可以做到6千以下，BM270如無意外會是與Lenovo同價位

其實LG display怎麼好像無興趣出27" 4k ARGB panel

有點後悔已下訂買 P27u...

centralfield好似出咗27uk850
$5690

嗯 這面板應該是從友達來的機會比較高.
不知道能不能從服務清單,
工廠模式看到進階面板資訊.

LG應該是不會有興趣出平價廣色域4K面板的

而且他原本就是GB-r LED路線,
現在要推的新廣色域技術Nano IPS本身就是高級技術.

只有友達那邊有奇怪的廣色域技術.

像EW277HDR的廣色域技術
我到今天還是無法搞懂怎辦到的
到底是啥方案

三星PLS現在都沒有動作了,
PLS 4K面板一向都很貴

BM270也不見得會到香港上市吧.

看自己要怎樣的產品了

更新到清單裡面了, 有注意到啥缺的在跟我提醒一下

幾日前問又話唔會返貨。。。。

請問螢幕偶爾會出現這樣黑色絛紋是螢幕硬件有問題嗎？
我在用pa238q
另外這台螢幕把亮度降低會有高頻噪音
也是硬件老化嗎？

有無人收到風x35幾時先有
好撚扯旗

【攻略】高刷新VA螢幕中, 尋找少數友達AUO面板. (避開三星6子像素)

香港這邊, 我不能確定這幾台是三星的還是友達的
需要拍文字像素照片才能確定.

AOC AG272QCX9

AOC AG272FCX9
AOC AG272FCX

參考看看

MPG27CQ剛剛試用，模式真的很重要

如果xg2401 和2402都要訂貨
2401是否優先選擇
爬文看到2401比較好

買moon你地多數去邊間？

這裡說的模式是什麼呢?

個人覺得2401比較經典比較好吧.

好像說要到Q4了

話說pg 27uq有售價出黎 要成二千幾歐元

我用朋友電腦玩war3 在overwatch的時候畫面都很清晰
但在war3地圖黑位卻是黑色一片 完全看不到細節
然後在模式那裡調了很久

訂2401好了

那個要靠黑平衡功能吧

話說MPG27CQ亮度,
真的很不可思議的高就是了.

嗯 XG2401可以買

呢排想換隻4k mon,筆直4k左右
我睇u2718q,有巴打講個價係低過price果個,係邊度可以搵到呢啲價
另外LG 27ud68/69有咩分別
睇落好似差唔多咁

u2718q 搵dell sales報價會平d

巴打你係邊到訂 我見中央田已經冇得買

上網搵其他 都未知有冇 都係問問

個定價已經好撚貼地
個spec根本on9，終極大佬咩，又4k又144Hz又DCI-P3又HDR又GSync又quantumdot
大把敗家仔等緊講shut up and take my money

bandwidth是永遠不夠用的
假設4k是指標resolution，幾年內不變
就會有動力利用剩餘bandwidth放去subsampling或者frequency
畢竟視覺相關可以提高質素的物理環節實在太多
所以，永無止境地追求更多bandwidth給螢幕用途是不會完的，只要在適當位置建立一個指標規格，給各方跟從就可以；HDMI2.0a應該三幾年內就是這位置

4:4:4的content在製作層面已經相當普遍
就算明知最終的delivery是較低的4:2:2/4:2:0/4:1:1，於grading時是有需要在最大空間工作
原因是為了避免在低取樣領域所產生的資訊折損
最常見和最易明白的例子是gradient color banding

之前x27落埋6k訂點知delay退錢

有無人知道香港邊度買到用display port 的5k mon?

DELL 27" UltraSharp UP2715K 5K LED Monitor (16:9,5K,8000000:1,8ms,DP,USB) -- IPS PanelHK$ 14980

珍寶

我都見到，呢隻好似係最舊個款，同埋唔應該15000咁貴

有無巴打用呢隻Samsung quantum dot mon?

一出暗色左右就有白邊
已經拎番廠換過一次都係咁好沮喪

問個師父又hea我話咩香港無咩人識整又乜又剩
唉

定其實係死證無得攪？

想問下雙mon既問題
依加雙mon其中一個有時用用下會黑一下/黑一陣話超出範圍
閃果個mon仲會話咩解析度變左1921x1080
咁係咪要買番2個一樣先解決到? 因為閃果個mon我用黎玩PS4又冇問題

Xg2402 買左兩個月
今晚用用下mon中間無啦啦彈條藍色垂直線出黎
屋企近排清垃圾 連個包裝箱都扔埋 張單又搵唔返
有冇巴打知up得出機身型號 個保養仲包唔包
想擔粗粗聽日沖上去佢火炭個維修中心問

又壞多隻cfg系列
樓上巴打Xg2402單都冇埋，我估要加錢整

想問下顯示卡同Mon夾既問顯
以Benq SW271為例
佢有HDR (要用HDMI port）同 10bit colour
然後我就睇到要係photoshop 睇10bit colour係要用Quadro顯示卡先睇到，Geforce睇8 bit
但係Quadro又無HDMI port，咁咪即係用唔到HDR？

其實我想知我個白邊情況係咪正常
係咪曲mon 死徵

上次約維修激到嘔血
整完都係咁

稍微掃了一下中央田報價表
更新了一下表格這幾款

4K
LG 27UD59

2K
VIEWSONIC VP2775
SAMSUNG MX32VQ

21:9
ASUS XG35VQ
SAMSUNG C34H890

144Hz
LG 27GK750F

稍微掃了一下中央田報價表
更新了一下表格這幾款

4K
LG 27UD59

2K
VIEWSONIC VP2775
SAMSUNG MX32VQ
AOC Q2778VQE
AOC Q2770PQU

21:9
ASUS XG35VQ
SAMSUNG C34H890

144Hz
LG 27GK750F
HP 25 Z7Y58AA

我發現裡面的VP2775...

這到底是什麼樣的神奇螢幕?

2K + AdobeRGB 100% + 14Bit 3D LUT + 120Hz刷新率 + USB Type-C?

5000也不便宜就是了..

但市面上居然有廣色域+120Hz高刷新 IPS...
這可能是目前僅存一款...

這款只有60Hz (下圖來自使用手冊pdf)
應該某人員copy & paste錯了，誤報蔓延開來
不過呢就算沒有120Hz其他功能仍頗吸引
14 bit 3D LUT在中價位做到是十分難得
看見test unit的漏光率也離奇地低
只是在2017(螢幕幾個月前出了)的2K不是4k又沒有HDR那就無人留意吧
而且定價可以再低，五至六千已經要和Eizo CS2730比較

補圖

【情報】優派VP2780為市場唯一4K+"120Hz"螢幕, 兩個夢想一次實現

自從確定VP2780-4K可以跑到120Hz之後
個人不太懷疑優派標錯這件事情了

感覺他們就喜歡做120Hz規格..
我覺得是標對的吧

可惜我好像沒有辦法可以確定
這台在台灣也沒有賣

XG2402 今朝打左去維修度問
我UP得出機身型號 未過保養 唔洗收錢 約左上門收機
ViewSonic 又幾好

想問問幾多年保養

我無問，但佢Viewsonic website寫39個月免費上門收送 & 保養
我今朝打去講完個機身型號佢就同我講未過保養有得整

bit depth同dynamic range係兩樣野黎
你係想要淨10 bit (多數color grading / tune相用途)，定係想要HDR(娛樂用途)?

唔敢買了

所以我一直在懷疑在香港
是不是買S2417DG的CP比較高吧.

三星的後續處理好像沒有很好.

喔 話說好像說過幾次吧.
LG的24GM79G似乎也是不錯的選擇.

不過好像XG2402比較便宜一些就是了

可以接受高頻輸入一點也不出奇，問題是如何顯示/同步等等
闊色域因為只可以從少部份背光板選擇，廠商不去搞又闊又高頻是正常的結果，市場太細

美工用途上雖說60Hz「夠用」，不過如果可以做到高頻，工作者們是十分歡迎的
好像iPad Pro的屏有120Hz，digitizer 240Hz，對筆感工作是明顯的優點
3D，平面向量等等會經常移動物件都會喜歡高頻，轉向和反應流動順滑了是幫助到workflow
所以現在吹風Apple會與新Mac Pro同時推出pro display，有人說會基於Dell 8K那個prototype
不過我比較傾向相信他們會以Hz及bit depth方向進發，基本上就是將iPad Pro的10.5"/12.9"屏帶去27"或以上桌面大小，仍然保留大概230PPI的retina。即是5k就夠了，反正已經涵蓋了DCI-4K

琴日係高登間中田入左隻cfg 24吋 2570 應該全場最平 用左一日 暫時ok 係未好慣曲moon

點睇淘寶d國產mon

3000hkd都唔洗就有21:9 2k 144hz

我覺得都是正常顯示的吧.
能設計的出來就可以跟上這個刷新頻率

主要是IPS廣色域現在沒有除了這款之外
我不知道任何一款可以超過100Hz的就是了.

高刷新對遊戲族群一直都是很大的誘惑性吧

我的想法有點不同呢.
我覺得廣色域IPS+高刷新是廠商之前做不出來.

友達從頭到尾就出了一個規格的高刷新IPS面板. 27" QHD
LG只做了21:9 2560x1080, 3440x1440

從頭到尾高刷新IPS就只有三個規格而已就是了.

【心得】高刷新螢幕面板競爭全局觀概況, 三大螢幕面板廠(友達/三星/LG)

前陣子寫了這篇文章.

所以最近LG 34GK950G應該會是除了VP2775之外
第一款高刷新廣色域IPS就是了.

廠商終於能有餘的推出了

我覺得之前GB-r LED的背光方案面板
根本不太能辦到高刷新吧.

所以這次一套用上了Nano IPS技術馬上就能出了.

X27/PG27UQ也是因為量子點技術存在
所以馬上就可以出了.

嗯. 螢幕能前進的不就是

更高的亮度對應HDR,
更大的色域, 直到BT2020 100%
更快的刷新率
更高的解析度
更多的色彩數量, Bit數
更高Bit的LUT., 3D LUT讓色彩更理想
更理想的光譜, 有害藍光的減少.
更省電, 更高的發光效率, 更低溫.
更快的反應速度, 減少殘影.
更少的輸入延遲
更大的可視角
更好的對比度,
更少漏光與GLOW.

所說的APPLE是那塊就是了.
那塊的確Hz及bit depth方向很有機會

也稍微掃了一下Jumbo Computer的線上報價表.

發現JC的貨真的比中央田少的樣子,
只掃出三款.

2K
LENOVO P27q
LENOVO P24q

4K
LENOVO Pro2840m

正都的報價表好像很少產品.

話說線上報價表除了

Centralfield 中央田
Jumbo Computer
Cap 正都

還有哪家的報價表不錯的嗎?

香港還存在我不知道的不錯的報價表嗎?

唉
1080p 144選擇唔多

到宜家我都未證實到白邊係咪正常

1080P 144Hz便宜的
下次買XG2402, 24GM79G TN款吧.

VA就.. 好像沒什麼好東西吧.

這張我都截圖了

正都的也掃完了, 0款.

話說來比較看看台灣賣的螢幕跟香港哪邊賣的多.

144Hz

台灣 93 vs 80 香港

21:9

台灣 32 vs 27 香港

4K

台灣 67 vs 67 香港

2K

台灣 65 vs 64 香港

所以台灣稍微多一點點
在144Hz, 21:9可能因為ASUS, ACER多賣了些款

現在XG2401應該台灣香港都找不太到了吧?

XG2401應該在畫面畫質色彩上有一點優勢

對呀 極難找

話說現在NCX的文章因為網站掛掉,
他又沒備份資料只剩下舊版資料,
他不想重弄, 也不打算重新弄了吧

那個144Hz~240Hz排行帖看來就結束了.
他弄了六年就是了, 很會看評測報告的一個人.
之後看來要自己看各個平台評測,
猜哪一台比較好了.

因為想要27寸

留名學野

Samsung 手機我都不會用
以為螢幕會好 也是壞得多

評價Centralfield中央田的時間到了

他嘗試打2~3次字, 最後什麼也沒有打出.

我被無視了.

好的, 就來看看他是不是從頭到尾都打算無視.

香港的商店 大多看你不是有心購買都不會太理會你

但他的商品還沒到格價網,
就已經被我點出來加到清單裡面,

後面還會加上Centralfield字樣,
這樣提早曝光對他自己有利, 難道也不知道嗎..

沒人知道你們在賣某款
只有你們有的螢幕.

被人點出來, 說有在賣,
被整合出來我就看不出來有什麼壞處.

而且自己的平台做的爛,
五六百款螢幕報價單是有什麼意義.

連基本規格都不願意標上,
連Jumbo Computer的一半也比不上了.

最少那些是新是舊也該讓人看的出來吧..
真無言..

台灣的原價屋至少願意整理出規格過濾
願意回我的意見, 甚至當初就做出Hz刷新率過濾,
沒幫我弄出新舊排序就算了, 至少有規格過濾好查看.

唉.. 香港業者人心...
唉.. 難道最強的賣場只能這等熱心嗎?
虧他還似乎是最大

連回答 "這部分我需要向內部商議" 也不肯

價格暴光=不能海鮮價

巴打好勇武，款芒噉伏仲買

但他本來就打高於現場價格不是嗎?

頂多是 他標的價錢太高了,
覺得那價錢被人拿去標示自己會被講成黑店吧

但一般人本來就知道那價錢標得比較高就是了.

PLAYWARES這次測到的AOC G2790PX看起來分數不錯

想要27" TN 1920x1080 144Hz
應該可以考慮這台, 港幣3000左右.

比XG2402貴了800左右嗎?
比24GM79G貴了500左右?

星河巴多謝你
我今日差D去咗買fs2735
原來有個平D嘅選擇
研究下先再決定買邊隻

FS2735這麼貴買得下去..
買的下去應該還是FS2735比較好吧.

不然就是買Gsync的XG2703-GS, AG271QG了.

咪嚇人啦

最多咪即刻要買個新moon

其實小弟唔算有錢
但因為自從換左低階新MON之後隻眼就成日都好攰
有時夜晚攰到擘大眼都覺得好辛苦
所以先想買隻護眼MON(同埋144HZ等我打機爽D
睇SPEC覺得佢好完美
如果唔係FS2735冇Gsync
我應該一早就買咗

唔係嚇人，你自己google下先，伏到癲

input lag cfg73 = cfg70

另COPY一個C24FG70中伏例子，唔知C24FG73會否有改善...

既然呢塊mon有包哂兩個功能，但有冇卡支援到呢兩種？

我家中的aoc 用了十年左右
買新也考慮過aoc

剩係近排兩個post都壞左4隻

在查韓國的認證系統時,
發現香港有生產製作電腦螢幕賣到韓國去...

製造國標示為香港, 應該沒錯的

製造公司名稱是
RAYWELL HK CO., LIMITED

販賣品牌名稱是
GARAM

不知道是這家嗎?

這家應該會是中國人在香港成立的嗎?

不過他應該是在香港組裝測試生產的沒錯就是了.

但這東西在香港就沒有在販賣了對吧?
他們做的產品似乎都是144Hz產品呢

開箱文1

開箱文2

請參考我個post

都係死死地氣入手TN芒好了
考慮ASUS ROG Swift PG248Q中...

邊個post

暫時第二日都冇問題 用黎多CS 多

見到喲人都唔係即壞先大獲
過左7日壞就要硬食去整

拎去整都話整唔到
個保養等於廢

自問手神都OK 應該冇事掛
始終我都係鐘意VA PANEL 冇計

無知一問，samsung 係咪冇全球保，有冇得寄出去俾人整

咁重應唔應該買cfg73 諗住聽日去買

買就即場驗貨睇清睇楚有冇問題先

本身我都想買佢
見到壞幾個就換目標

要問番買左既巴打
我都唔知

1月頭買左C24FG73 暫時開心使用中 未有問題
2880入手

好似無 得香港張保養證明書

大部分都沒有吧.
基本上只有DELL/HP/LENOVO有機會有就是了.
DELL產品還要轉移所有權步驟, 需要好幾個工作天, 才能享有他國保固.

上網 (尤其白底黑字) 上下碌啲字係咪會冇咁清？

睇完星河巴打個網站, 諗緊以下呢3隻MON

Dell UP2716D 2K
Dell U2717D 2K
Philips 278E8QJAW FHD

想問問2K MON睇1080p既電影full screen會唔會因為對點問題而朦左?
另外UP2716D同U2717D個差距大唔大, 爭成1300蚊

正常就會朦左，但係又有人話冇問題

有冇人知道acer x35 同asus pg35vq 到底係end of 2018 q2 定係end of 2018先開售?

Q4

【情報】PG27UQ 海外售價出爐 售價破台幣 8萬

PG27UQ全球正式預售了

大約這個月就會有用戶收到了吧

話說我發現自己其實遊戲佔20%左右,其他時間都是看圖表,上網,看影片
買144HZ MON好像不太有用

咁我都係買aw3418dw 算 宜家係咪都係～$8000hkd

CHING 我應該買邊隻
Asus MX239H
Asus VX239H-W
LG 23MP68VQ-P
LG 24MP88HV-S
用黎睇下劇 打FPS

OK阿 看自己要不要等34GK950G吧.

34GK950G = AW3418DW+廣色域

不過等到香港上市可能也七月還八月了

我有2716D
1080P 唔覺有問題
720P 少少濛
低過720P 濛到仆街

呢四隻應該都唔係專for fps
asus d mon好似唔係gaming series果d都一般

想問一個新手問題
考慮緊買個mon平時文書睇戲咁計,完全未睇型號牌子,現在只考慮買咩尺寸
由於習慣睇片時會坐到3-4米咁遠,
想買27吋的mon,但問題就係平時用電腦時可視距離又唔太夠
,hdr27吋1560x1440咁計,要成7-80cm,我張台唔會有咁深
24吋,坐到咁遠睇片睇戲爽度又唔夠
請問應該點平衡好?可否比d方向黎討論下應該點揀好?
定還是冇得揀我要坐遠d做野

XL2411P算唔算伏?

比你參考下
我用緊MX239H
第3年開始有殘影
好處係喇叭夠用(你低要求的話)

我用緊ew277hdr玩ps4 pro 但唔知點解玩30fps game 會laglag地 冇30fps 之前用電視玩冇問題 30fps以上嘅game就無問題 有冇人知點解

有無巴打用電腦mon+ magic tv睇電視
之前屋企用左5 年既垃圾32" toshiba lcdtv壞左
所以買左個magic tv駁u2414h頂住先
發現d色水層次靚左好多
但我唔知係咪因為mon細唔睇到瑕疵
我向街睇d電視display (睇收天線，唔係播碟果d )
覺得d色差好遠， 好多味精 同過度sharpen, 起晒渣
所以想買個mon睇電視
但43" mon, 就算dell p4317 都差唔多$6000
lg 43" 7 系都差唔多呢個價
u2414h固然屌打垃圾toshiba
但lg 7 系都算中階
唔知係咪真係差咁遠

tv 幾時升4K signal

lg 7 系點會係中階。。。
仲要假4k , 仲衰過其他牌子既低階機

巴打們
我喺星河巴個網研究左好幾日
覺得飛利浦246E7QDSW廣色域真係平靚正唸住買

但見到屋企有多少少位,所以心思思想喺唔太貴($1,600 to $1,700)嘅情況睇下有冇25至27吋嘅選擇
見到星河巴嘅2018總評表有部DELL P2717H,佢$1,600有找,比唔少27" mon平
雖然佢排喺個表最尾位置,但我諗佢榜上有名應該都唔錯
我睇返表入面其他mon都各有特色而且個網其他section都有介紹,唯獨P2717H只係mention過佢個底座幾有用之外就好似冇咩其他專長
想問下巴打們知唔知呢隻mon仲有冇咩過人之處個螢幕質素如何?
我對佢有興趣係因為佢設計啲線喺個mon底向上插,又有好多usb port, 而且又有得送貨同碌卡
但如果個mon質素只係一般,我會揀返上面嗰隻廣色域飛利浦
飛利浦都有27"廣色域,不過同24"比差成$500,所以揀唔落手
先感謝巴打嘅意見

LG 34GK950G預計8月

我個陣都係睇中左philip 24
去腦場見到27又貴好多
但其他牌子27只係貴少少
最尾買左其他牌子

LG23MP68VQ-P 好唔好
定俾多600幾買U2417H

早排都睇過LG / Dell
之前睇過多鮫魚巴打話ips非144hz 唔打機就dell
(上個禮拜上dell問過16xx)

自己就早排睇過
lg 24mp88hv
philips 果兩隻24吋都ok
不過philips果兩隻好似都samsung panel自己唔太鐘意samsung揀左LG

有冇ching 有dell 相熟sales?
打電話去佢話隻mon 唔做discard

用網上聊天室啦

之前我試過，但㩒極都冇Online Chat 出現…係咪有特別方法召喚個Online Chat 出嚟

用手機試下

想問各位巴打點睇 Philips 246E8FJAB 同 AOC Q2477FXQ
自己想買 Philips 246E8FJAB 因為 sRGB 高好多 但佢只有VGA冇DVI 上網睇VGA出2K會有瑕疵又係咪真
利申用嚟插Desktop Laptop & PS4 所以會用埋VGA頭

你電腦冇display port?

電腦有DP呀
個Mon有Display Port (插Desktop), HDMI (插PS4), VGA (插4K mon Laptop)

早幾日行晒全黃金都無5k mon

包括中田都無

想ebay買又怕送到嚟爆mon

又怕死mon無保養

有無巴打教路香港點買到5k mon?

呢隻thunderbolt only架

5k mon咁低需求，有舖頭stock先出奇
你不如諗清楚為咩咁想要5k
退一步去4k即刻海闊天空，大把選擇
(利申: 5k iMac用家，有係好不過無都唔需要強求，5k根本唔係咩一回事)

用緊4k mon

事緣Far cry 5 跑in game benchmark

5k 都有average 60fps

我覺得5k最大用途係剪4k片/做effects
姐係響editor入面可以1:1都仲留到位俾timeline或者其他少少interface

其他multimedia用途，尤其係睇片，content都係HD>4k為主，用4k mon full screen可以1:1/1:2 scaling
你gaming仲唔應該上5k，衣家出左既5k panel同processing/spec都唔太完善
LG TB3嗰款或者iMac builtin已經算最好，有DCI-P3 100%，不過都仲只係60Hz同8bit FRC，無sync，無得hardware cal，同埋glossy

巴打你買咗嗰部27"係咩型號？

條友有錢冇地方洗
叫佢乜柒都買就得

ew2775zh

9200抵唔抵？

想請問如果想要
24-27吋
2K/full hd
IPS/VA panel
G-sync
144hz
1xDisplay port+1-2 HDMI

有咩可以推介
本身睇中左Asus PQ278Q
但佢得1個display port無HDMI
其他mon一係就得freesync/adaptive sync
諗到頭都痕

有米想射落海咁不如買Dell嗰隻8k IPS，或者SHARP既8k TV
再唔係就買100" 4k OLED，或者4k laser前置投影機

Ag241qg

又唔好咁講，我想打機啫

我部腦推8k far cry 5 benchmark 得32fps

窒到喊，但推5k benchmark有60fps

完全係可玩的水平，所以先想買5k mon,唔係亂燒錢的

原來LG隻HDR MON係signal 食到hdr10

但光度推唔到

成日呃人

之前出假4k 又係佢

去舖頭睇多次LG 部27吋HDR 10隻mon

都係睇唔出顏色好大contrast

結果慳返4千幾

係咪講緊27UK600
peak 450 avg 350，當然係偽HDR
堅HDR既mon同電視最平都要接近一萬

無錯

我早幾日現貨完全唔驚艷

今日做完功課去睇用眼證實多一次佢呃人

各位巴打,我又黎求指教
唔知點揀好,過幾日就買

pc打機(槍game為主,間中玩其他)同ps4 pro 打機應該係6:4/ 7:3 比
咁我應該買XG2401定係27ud58

因為27ud58好似hz唔夠高
但就有4k高清

求指教

咪鬼買27ud58喇, 又冇hdr又唔係高hz.. 玩ps4 pro 又唔到位 打fps game 又冇優勢.. 用黎睇片同執相就得..
Ps. 自己用緊27ud58 for pc, ew277hdr for ps4 pro

成萬蚊既sony 9000e都推唔到1000 啦，唔通又話佢偽hdr....
跟本宜加都未有統一既hdr標準，冇話偽唔偽既

btw我張display係750 ti 唔知推唔推得郁4k 60hz

應該4k 30 fps 都唔得

即係可以疊埋心水xg2401
好似哂左部ps4 pro 添

咁24GM79G 定XG2401 好D???

Ps4 pro 4k 得30fps, 你真係覺得哂?

師父明白了

其實ps4 pro 都唔夠力行4k , 點會晒

問埋FD,佢都推我買XG2401

THX ALL

睇你想要hdr / 144hz
144hz for fps game, 但係要你張card 夠力推
hdr for ps4 pro

問左fd,佢話我張卡推到4K
要推120hz/144hz應該無問題

入左部27UK850, 終於同用左8,9年既LG W2363V講BYEBYE......
第1次用4K MON, 真係覺得成個世界細左好多............

你問清楚好D, 750ti 推144hz ???
1080 ti 都要1080p 先夠力推 , 4k 唸都唔好唸

我唔洗144
120就夠

同埋xg2401 都係fhd姐,ok ge

你有冇打錯display card?
750 ti 應該60 都唔多夠力喎

無呀,佢話ok
我信佢,我部機d野都係佢搞掂

你玩開乜fps game?
不如你搵下750 ti 行隻game 有幾多fps先
正常新game 係一定唔夠力推

唔係大作黎

想問下巴打你邊到搵到XG 2401有貨 我都想買

巴打你岩,佢check完之後話理論上ok
實際上應該唔ok

好似香港已經冇晒2401 淨係得2402

照屌啦
差唔多

試左平時玩開隻槍game

可能佢仲ea緊,鎖左60hz同fps

有無benq xl2546用家可以講下DyAc 玩csgo 感覺如何？

終於買左個benq cheap雞mon
唔錯

巴打喺邊度買?行定水?

同問
可唔可以影幅全黑相? 漏光少唔少?

追哂呢個post 冇人講 Dell P2418D 先問

呢隻mon 2k 23.8寸 仲要窄邊框賣緊2000有找，想問抵唔抵屌？

用緊23.8“ 1080p 闊框似啲搬屋換貴咗佢

唔使打機，睇片文書炒股多，所以想換隻一樣size 多啲screen real estate 嘅

黎緊砌機 ryzen 2600+1060 6gb
想買隻144hzmon 打pubg
d人話我部機應該只係推到～90-100fps
咁我買144hz moon 會唔會用唔着？
另外想問$2000黎講benq xl2411p係咪最好選擇？

set縮放

值唔值得買

如果係for macbook pro

水貨, 係日馬買既

有個關於mon線嘅問題想請教各位師傅
話說我用條舊USB-C to HDMI cable 再加個 HDMI to DVI adapter 想由部laptop駁去個得DVI嘅舊mon
點知次次一駁 個mon就會死咗燈都唔著 一mun又重開返
有冇巴打可以話我知咩事
Btw咁樣左駁右駁係因為冇錢買條新嘅USB-C to DVI cable

XG2401 vs XL2411P
2401有freesync，我用緊rx480，有freesync感覺會差幾多?小弟未試過
2411P pirce報價又平D ，而且viewsonic 好少地方有賣
點揀好

就咁睇都算漏得多喎
真人望住有無咁明顯?

咁誇張

邊到有2401買

唔知關唔關我係全黑既環境影個mon

上網睇完文 有D唔明
1. 量子點之類既技術 係SRGB 唔洗校色器 都出得哂D色???
2. DCI-P3 之類既一定要用校色器先準???
3. MON既色準同色域無關???

如果第二點岩 我冇校色器 咁有DCI-P3同ABODE既MON咪用唔著囉

想問下有無打開槍game既巴打
我睇過下舊post
暫時睇中兩隻大家都推薦既
XL2540 同 S2417DG 前者黑平衡較好 後者有gsync 兩隻都多人推介
唔熟螢幕 只好求教 最近感覺到頸瓶 希望玩FPS時睇得快同清少少 唯有考慮升級自己個mon

XL2546
比起2540多左DyAc技術
不過要5月頭先有貨

我去research下dyac既分別先
唔該巴打 其實之前係想入2540多
但又唔知gsync呢樣野對個所謂fps中既0.1秒幫助大唔大

其實我有點看不懂
要知道的話 麻煩修正一下, 讓我完全看得懂的程度.

【討論】中國144Hz帖作者發的DyAc簡易設置指南文章

其實個人沒有很推崇DyAc就是了.
按造中國144Hz帖作者所說, DyAc是需要自行研究調節的功能.

"如果你想獲得理論上的最佳體驗，DYAC是一定要手動調節的，無腦打開直接使用效果不理想。如果希望無腦一鍵開啟就好的效果，請選擇帶ULMB的G-SYNC顯示器。"

想隨便就有效果的話,
ULMB可能還比較輕鬆.

可能還是要看自己有沒有想調節些什麼吧.

不過ULMB的確不支持240Hz就是了.
XL2540的降模糊技術也支持240Hz, 但可調項目比XL2546少.
可謂簡化版DyAc.

頭先下晝搵完資料都唔係太睇得明
我本身用1070 其實都諗過如果買左2540
240hz可能要將遊戲開到全低先有機會貼近
咁既情況係咪揀個165hz+gsync既mon好過? 如果係 有無咩好介紹 ?
可以既話最好24" size慣左用咁多年 對眼跟得快D

小弟唔熟螢幕
LG 27UD58 4K 27吋竟然3000蚊有找
呢隻mon有無咩特別野？
另外想問980 ti推唔推到4K 打機
玩BF 1等等可以去到幾多fps

推

網上看到一句話 "日常使用sRGB~120%就足夠使用了 沒校色器的DCI-P3的螢幕發揮不出其性能"相似的話

就衍生出其問題

1. 跟量子點相似的技術 只要手動校色就有好效果???
2. DCI-P3 不使用校色器的顏色會比sRGB~120%差嗎???

螢幕的色準與色域無直接關係??
色準的數據好像也比較難找，可能我找得不夠深入
因為長期使用電腦，想一買台護眼比較好的電腦
如果色準差應該對眼睛健康有影響吧

最近見到 viewsonic 有隻新野叫 XG2560，25吋，240hz，gsync目前對呢隻有興趣，不過唔知香港會唔會有

1）校色器個作用係「盡量保證每次個螢幕出既色都同上次一樣」，你可以理解佢個原理係一隻好勁既人眼，出一個target色再由外部觀測隻mon實際上出緊咩野色，從結果既偏差去逆向調整番每一粒pixel個色
佢唔會令你隻mon「出多左色」（甚至如果隻mon老化，更有機會因為要偏向cal而出少左色）
而隻屏係量子點/OLED的話，上面cal個approach都一樣，只係去到panel既sub-pixel level有可能會用鄰近既pixel去幫手影響埋中間嗰粒(類似dithering既效果)

2）上面呢一點係無論你用咩野panel，IPS好，闊唔闊色好sRGB好都唔會有分別
寫住自己係DCI-P3 100%既mon只代表佢硬件上可以出齊DCI-P3色域既色，同佢究竟準唔準係無必然關係
最佳例子係Apple既iMac mon，原生100% P3，不過無hardware cal功能無3D LUT，佢準與唔準係依靠兩樣野: 1) Apple出廠自己同你cal左先；2) 你自己用macOS既Color Sync Utility行次software cal，*用人眼目測*，校完佢會gen個ICC profile俾你，響OS level逆向調整
有第三方既校色器，如果佢個software有考慮iMac/MBP呢類產品，佢多數有功能將上面既ICC逆向cal做一次，當然好處係用校色器準繩度高過人眼，不過仲係無得用LUT以hardware形式將測試結果入番mon

3）色準同色域係無理論上必然關係，不過現實係有關
不過，普遍黎講，廠商既然為一款mon訂立闊色spec的話，就當然係想專業對色準有要求既人買，咁就相對地於色準上搞好d
換言之，「買一隻闊色域mon你可以合理預期出廠會比普通mon準」
但係呢，越闊色又代表住越多暗位需要出，姐係難以顯示而當中帶有少量色調既深灰色，呢度係非常之難準
所以會出現一個情況「闊色域mon因為要出多d色所以越難做到全部色都準」
另外，如果出廠好似低階垃圾mon係非常偏色的話，咁樣用cal逆向調整係會越難，而且個結果會布可能劇烈咁收窄隻mon既色域；如果隻中高階mon係打住闊色招牌，不過QA做得唔好，都會出現呢個情況

renew既27ud59都係3千有找
1080ti都推唔盡4k，睇你咩畫質

1. 跟量子點相似的技術 只要手動校色就有好效果???

廣色域不管什麼樣的背光方案, 最終色彩準不準.
都要看原廠調教實力.

現在主要的廣色域技術有
量子點系, RGB系(LG GB-r LED, 友達 RB-LED), B+RG螢光粉技術

2. DCI-P3 不使用校色器的顏色會比sRGB~120%差嗎???

DCI-P3螢幕也有原廠很準的, 都要看原廠調教實力.

螢幕的色準與色域無直接關係??

色準跟Gamma三色曲線, 平均DeltaE比較有關係,
色域只是色彩範圍, 色域越大可以重現的顏色越廣,
顏色會比原本看到的還要更深.

色準差應該對眼睛健康有影響吧

沒有多少影響, 只是會覺得很奇怪. 表現不夠好的感覺, 不夠真實
對眼睛健康的影響要看光譜, 不是看色準.

要自己研究螢幕的話, Techspot網站彙整了全世界大部分的螢幕評測文章.
懂得看報告的話就知道自己大概要怎樣的東西了.

就算有校色器也不能是萬解就是了
校色據說會減少色彩數量, 應該是沒錯的.

而且校色要做到完美程度有很高的難度, 而且設定還不能亂動
頂多是有硬體搭配校色技術的螢幕校色會比較實用.

昨天打得一部分內容好像也跟這個有關係,
可能可以看看

宜家諗緊用緊手980ti都係推唔到4k
不如買27吋 2k
有無師兄知道27吋2k同4k睇落係咪無咩分別
27吋4K 3000有拎
反而27吋2k都係差唔多價錢甚至貴小小
好掙扎 有無師兄比到意見

XG270HU係咪性價比最高呢

分別好大

利申 22吋1080p 轉 24吋4k

就算24吋4k咁高ppi 我近睇都勉強見到粒粒 正常距離就無問題

根本好多人未用過4k mon就話無分別

感謝兩位解答
看來等一下x35出來才看就沒錯了

網站很有用，學到的很多，希望巴打繼續有這顆心去更新資訊

但係無咁大個頭戴唔到咁大頂帽
唔好話2張 1張1080ti都未捨得
買4k番黎無用武之地

咁你都係買返2k

個人覺得一係 1080p，一係4K，因為睇片無2k資源

可以打機行1080p
desktop 行4k
我都唸住咁行

佢用黎打機姐

4k mon開1080p full screen 打機 blur到仆街

Blur其實有無方法救
個心都係諗住4k多
27UD58價錢好吸引
我玩BF1 LOL 同睇netfilx

用緊4k moon 玩黑沙, 如果開1080p 會濛 開4k 中階就60fps. 開4k+ultra 就4x fps
PS. 用緊Gtx 1080, 其實應該買1080ti or 等1180

27ud58睇片係幾正

我也是用 gtx 1080, 但這次應會選高 hz 的，現在60hz的玩某些game會覺得不順暢而令我頭暈

咁980 ti唔使旨意用4k mon
1180仲有幾耐

你個係乜mon?
記得之前你都講過行1080p會blur, 但係行2k 返而唔會blur
真係好唔明點解會咁

980ti 玩bf1 4k都有可玩性

LG 24UD58

2k都會blur 只係好過1080p, 其實full screen 唔係行native resolution(4k) 就會blur

可唔可以影幾張desktop 圖（最好有文字）行 1080p同 2k 睇下
唸住過幾日買27uk850 , 仲唸住4k mon 行1080p 可以點對點，最起碼有1080p 質數，唔會點blur 添

要放工先

4k行1080p唔係4點對1點咩

3. 4K螢幕+FHD解析度, 畫質會比FHD螢幕+FHD解析度差

Does 1080p on a 4K screen look as good as 1080p on a native screen?

原本以為剛好差4倍, 畫質損失應該還好, 可以做到4個點顯示同個顏色便可.
但大部分縮放晶片的運算法據說沒有這麼理想, 都還是會有畫質損失的.

( 2K螢幕使用FHD解析度, 也是會模糊較FHD+FHD差的 )

除了最高階4K TV/MON應該能做到完美縮放的很少
這是一個誤區就是了 理想跟現實是不一樣的
廠商並沒辦法做到這個理想

要記得有兩種方式就是了
1. Windows桌面4K解析度, 遊戲內部開FHD = Windows進行縮放運算
2. 桌面FHD, 遊戲內部FHD = 螢幕內部縮放晶片運算放大FHD訊號到4K螢幕上

OS / Scaling chip完全不同概念, 那個會比較好也要測試

有無咩網站有提供唔同mon嘅最佳settings?
xl2411p預設太核突 啲menu同mode又亂, 無從入手

LG 24UD58 4K

1080p

2K

1080p

2K

2K真係清少少

原來係咁，仲唸住只係四個點顯示同一個色，冇up scaling 問題
咁真係要唸清楚買4k /2k mon 好

thz ching
可唔可以影近少少

1080p

2k

看起來真的是反而2K比較清晰呢

不知道有可能再幫忙拍兩張這樣的比較嗎?

1. 桌面1920x1080 + 遊戲全視窗Full screen(非視窗) 1920x1080

2. 桌面3840x1080 + 遊戲全螢幕(視窗化) 1920x1080

這樣之下, 應該是前者還是後者會比較清晰呢?

1.以上的1080p就是這樣的設定了

2.遊戲全螢幕(視窗化) 1920x1080 ,遊戲會強制跑4K

遊戲全螢幕(視窗化) 應該是跟桌面resolution 同步吧

喔 那這樣的話

1. 桌面3840x2160 + 全螢幕Full screen 1920x1080

2. 桌面1920x1080 + 全螢幕Full screen 1920x1080

這樣會有畫質差距嗎?
不確定前者會不會仍然為 螢幕內部的縮放晶片處理.

絲打快D走呀

LG25UM58-P 用黎打機會唔會好辛苦？

似乎2比較好

1.桌面3840x2160 遊戲1920x1080

2.桌面1920x1080 遊戲1920x1080

喔? 所以頭髮那邊差距蠻大的呢.

所以..

1是OS縮放 2是螢幕內部晶片縮放

2還是比較好就是了..

嗯 感覺得出來的話
應該就還是有處理單元上的差異了

這樣講的話,

照理說
桌面2560x1440 + 2560x1440 也還是會比

桌面3840x1440 +2560x1440 來的好的機會蠻大的

感謝幫忙測試了唷.

有冇ching 知道點樣set 走 mon 左上角hz個框？
Set set 下野出左黎

咁多位我想問吓有無人試過用xg2703-gs壞hdmi位？想問下保養個啲包唔包 買左返黎都唔夠半年今日就好似壞左

話說本身用緊個垃圾19吋16:9mon, 想買過一個新mon。

想問下lg果隻29吋21:9mon LG 29UM59有冇伏

同問 我都留意緊呢隻
2000hkd有找 有得玩2k 21:9 65hz

27吋1080P會唔會起格

你用1080p moon 配 1080p resolution 應該睇落正常?
唔肯定size有冇影響

睇字會比較明顯睇到
打機 電影就唔係好覺

1. EW277HDR (1920*1080):
2. 27UD58 (4K) :

可唔可以試下用 27ud58 行1080p
效果係未差過ew277hdr?

一定差過啦

27UD58 (1080p) :

上面27UD58(4K+FHD)
下面EW277HDR(FHD+FHD)

話說mulgokizary網友個人觀感下,
這兩個設定比較下
會是EW277HDR比較清晰點嗎?

其實是現場觀感最準確就是了

上面d字線條比較化

下面d線條比較清晰

XL2411P睇落所有嘢都柔化咗咁有無得搞？
試咗好多個so called best settings, 但係都係睇到我下意識係咁大力眨眼同捽眼，好似隻眼有啲啫喱喺入面搞到睇嘢矇咗咁，同埋會好快眼乾(get唔get嗰種感覺 唔知點講
啲色較完係真係好咗嘅，認真咁去睇個mon又唔係矇
但係呢種眼矇感真係搞唔掂 我部GE62VR 7RF嘅IPS就點睇都唔攰
TN係會咁架咩

其實我本人覺得 FHD+FHD 的 EW277HDR 字體比較清晰 而且沒有覺得模糊 (看起來比較舒服清楚)
反而 4K+FHD 的 27UD58 字體 有點起格的感覺 (需要比較專注才看得清楚)
所以(4k+4k 的setting絕對優勝很多)

好像是?
我丟給我朋友不知道之下也說下面比較清晰點.

所以清晰度而言, FHD螢幕+FHD > 4K螢幕+FHD
這個說法的確是沒錯的就是了?

不管遊戲還是桌面上的運用

對

FHD+FHD 比 4K+FHD清晰很多

我用4k螢幕超過一年 對清晰度很敏感

嗯 連現場看都一樣的看法的話.
看來就沒錯了.

這樣講的話
文字清晰度 4K+4K > FHD+FHD > 4K+FHD
大概就可以認定是這樣了.

原本是以為4K+FHD可以跟FHD+FHD近乎差不多吧
但總之還是有差一點就是了.

螢幕內部的縮放晶片等級可能也有影響就是了.
4K+FHD這個設定是需要螢幕內縮放晶片處理的.
也許超高價的電視/螢幕可以處理得更好的機會應該也是有.

嗯 我到現在其實也只有用過4K電視

4K螢幕還沒用過很長時間

一直以來
只知道4K解析度是絕對性的存在就是了.

敏感度應該也是要利用4K螢幕才能訓練到很極限就是了.

XL2411P頂多就用個標準模式, 或者sRGB模式比較理想吧.

如果怎樣調整都沒有辦法滿意的話

最後的方法就是去租校色器回來自行校色.
還不行就處分賣二手賣掉吧.

TN裡面最會調色的似乎就是Viewsonic了

BenQ, ASUS, ACER的TN都是偏向調整色調主要給遊戲應用的.
不是適合綜合運用看影片的色調.

Viewsonic是調整到全能性的色調, 最接近準確.

那些加料性的調色, 如果不能適應那就只能想辦法校色看看

二手的話就大打折扣了
哪裡可以租校色器？是用在displaycal嗎？
多人用的螢幕，可以直接apply displaycal的online correction config嗎？

我是台灣人, 香港自然我不知道了吧.

displaycal是校色器的其中一個軟體吧.

多人用的螢幕，可以直接apply displaycal的online correction config嗎？

可以試試看吧.

那就是ICC色域描述擋了.
不過每一台螢幕特性都還是有差距, 就會有變好, 也不會變到最理想吧.

另外ICC是要對應螢幕設定值的,
要盡量完整統一當初校色時的設定才行.

基本上東弄西弄, 最後還不行就只能放棄吧
不是賣掉重買其他的, 就是忍耐繼續用了

XL2411P這台有Gamma設定可以調整嗎?

有的話, 可以試試看標準模式+Gamma調整看看

有，但是Gamma做不到2.2

這麼扯? 那可以設多少?

只能盡量接近吧.

Playwares測標準模式下Gamma 1.89
偏淡, 還差了0.31吧

我看到1.9多一點
我想差不多吧
今晚要幫CPU開蓋，明天再搞

用nvidia control panel來補正gamma, 會不會不太好
補過之後能上2.2

樓主點睇 CFG73 5000$ budget 27吋
CHG70係咪香港冇賣

先上網抄了一個多人用的色溫數值, gamma 5
nvidia control panel三色獨立調gamma

看起來不錯, 就是還有一點泛白和太光(已經調到亮度0, 低藍光10

其實眼攰應該唔關顏色事
XL2411P好似有PWM相關既flicker問題

咁我熄咗mon嘅brightness係咪就解決到

如果setting有得熄，值得試吓

好似上面咁講, 我較到0, 唔知叫唔叫熄咗
但係就咁睇幫助最大嘅係gamma同開盡防藍光
而家比起ips都係會比較攰, 係唔係仲有flicker我就唔知點睇啦

好似上面咁講, 我較到0, 唔知叫唔叫熄咗
但係就咁睇幫助最大嘅係gamma同開盡防藍光
而家比起ips都係會比較攰(已經好咗好多), 係唔係仲有flicker我就唔知點睇啦

校到個mon好暗咁test，如果有PWM flicker，條白線會散開

另外有人會擺把風扇響mon同你對眼中間去test

好嚴重吓
點算

佢話自己flicker-free架喎

(我無研究你款mon係點，純粹講緊in general)
有PWM就原則上係一定會閃，而寫自己「flicker-free」既mon係用某方法減少可以被察覺既影響
所以近排堆廠都開始直程造PWM-free算

況且無人可以肯定你睇得唔舒服甚至會攰個直接原因係唔係flicker度黎(雖然我覺得應該都係)
個難題係好難測試，望住個mon一陣同長時間用既影響當然地唔同
如果一隻mon搞極都令你唔舒服，我諗比較徹底既解決方法係送走佢...

呀唔係, 佢0-100 brightness都係咁, 追住佢睇條線會粗咗, 望住中間條線就會散開

早排$1100 買到一手Philips 275c
陳列，但有36個月上門保
其實抵唔抵

XL2411P應該很難是PWM唷.

XL2411P不去年十月之後出的

會閃的頂多是以前的XL2411T之類的了吧

就拿個手機測就知道了.

亮度在0~99% 畫面會不會有一條線往上或者往下

看的到的話就是會閃了.

個人是不覺得會閃就是了.

BenQ不是三星, 不會到這個時間點還犯這個錯誤

第一個提出不閃屏概念的廠商就是BenQ了

想問下原本有張Inno3D Geforce GTX 750Ti 2GB GDDR5, 買左個新MON, AOC I2490PXQU/BT, 色澤上經DISPLAY CARD用VGA線轉插DVI-I 比拆走左DISPLAY用HDMI線差係咪正常? 因為硬件相容性問題?

另外底板插左DISPLAY, MON線係咪一定要插DISPLAY, 唔可以插底板(呂0拆DISPLAY的話)

有啲想試下用crt玩fps
唔知宜家仲買唔買到

我屋企有一部
不過係電視

識貨

1.預算多少
$2500

2.預計用途是什麼
用來駁notebook
看劇,電影,寫程式, 文書, 辦公

3.遊戲佔總使用時間多少%?
0%

4.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24inch 2k

睇中左Dell P2418D，唔知啱唔啱我

Lenovo P27u 到鳥

有份 report

IPS glow....

想請教一下, 我見 隻mon 有 driver 同 color profile for windows 10
係mac 用有冇什麼需要設定 或 安裝

請問一下大家對aw2518h 評價如何，感激

諗緊買Dell U2718Q 定 LG 27UK600
前者好似QC麻麻地, 後者好似冇乜人講
2部都係27吋 + 4K + fake HDR

有冇CHING比D意見

岩岩買左部 27uk600 , 仲未試，有乜想知可以答下

留名先 對27UK600有興趣

想知漏光嚴唔嚴重

同埋HDR效果

你自己用覺唔覺漏先?
有時相機尤其係電話影係會放大個光暗反差

btw，根據佢張report，佢條出廠灰階線好撚靚
你可以試吓搵幅test image，或者自己響Photoshop整一個full screen黑去白既漸變layer去confirm吓係唔係咁少偏色

依家諗緊買PG279Q 本身用緊gtx1070+i7 7700k
平時會用capture card玩switch同ps4 pro
想問如果我用capture card去display番switch同ps4既畫面係一個2k mon到係咪會蒙到痴線?
同埋如果我唔係下下所有game都開2k 其實買2k mon係咪冼氣?
sry 睇左好多文 但以上呢兩點好少講

我想問下我宜家個mon refresh rate得60hz
用gtx960玩pubg有6x fps
如果換左gtx1070 上到11x fps 個mon到睇會唔會冇分別？

各位想問下轉直mon 有咩選擇
$1500 樓下
唔洗2K 60HZ都得。
睇完好似得Dell,但都係好貴

今日開機發現隻Mon中間由頂到底有一條綠線
隻Mon用左都5年所以諗住借啲意換Mon

之前爬文見到有巴打話Dell U2718Q 性價比都幾好
Google drive個格價表寫online store $3799 好似幾抵玩

唔知咁多位巴打點睇？

放 msi mpg27cq
屋企太細放唔到

Tg :

等你包膠

想問埋如果2k Mon 當1080p 咁用問題大唔大？ 例如打機睇戲

想砌新機+買個27" 2k 144Hz mon
基本配置:
gigabyte z370 gaming 3
i7 8700
2x8 Gb ddr4
1070ti
打算用DP線

遊戲方面, 我估最高要求可能係overwatch, 其實打機, 我都未必會隻隻game 開最高畫質
電腦8成時間打機

睇過你地之前d post, 但我都有小小野想問:
以上配置, 能否穩定行到144hz?

另外, 因為未用過144hz mon, 亦未用過高階display card
以上配置的話, 用 g sync , 實質肉眼其實會唔會好易刷覺到?
糾結需唔需要 g sync 功能...我知會貴d...但諗住新電腦長用..起碼用5-7年

唔係二世祖/富二代...想買個性價比好d 既144hz mon
睇左個excel 表, DELL 既 S2716DG, 係咪算係最好
暫時諗到咁多, 希望巴打比d 意見

唔該咁多位巴打
1.預算多少
$1000

2.預計用途是什麼
打機: PUBG, LOL .睇youtube,睇HD戲

3.遊戲佔總使用時間多少%?
45%

4.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24inch 1080P

35" 21:9 3440*1440 200hz (pg35vq/x35) vs 27" 16:9 3840*2160 144hz (pg27uq/x27T)
點取捨 價錢唔是問題
係諗唔掂要清d定闊d好...
200同144玩落感覺又應該差唔多
未用過ultrawide, 係咪插ps4會黑邊

一定係4k 144hz, 2160p邊有可能同1440p比
其實我覺得21:9打機好難睇

啲人又話用過21:9打機翻唔到轉頭
其實我又未試過坐起21:9前面
唔知邊到有demo呢
話就話唔理價錢姐
但其實都等緊1180ti
咁機+mon既%要點預好姐唔知
呢兩個mon差大約6k
咁寧願射落腦到定顯示器好

This?
1180ti應該年尾/明年先有啦
現在都無消息

請問條link想我睇咩
1180ti有消息就7月出囉 反正我都到時先有錢一次過射曬

試下個度D電腦mon

21:9?
我見冇寫mon資訊

你去現場睇睇,應該有掛

Um 唔知算唔算求推介。。
我見到三叔個隻chg90 可以一個mon 但做到可以同時駁兩個device 而且同時dual mom ? 係咪有咁勁

有無大哥可以講下呢種係咩 function ，想google 下同類既mon

mon

舊Mon : Dell U2311H
新Mon : LG 27UK600
好清, 色好靚
漏光唔算嚴重, 比Dell U2311H 好好多
正常環境係見唔到漏光, Dell 係boot 機畫面都明顯見到

(全黑環境影, 亮度100%, 右邊LG用眼係見唔到籃色的, 唔知點解影出黎有籃色)

HDR 冇source 試唔到, 淨係試過搵youtube 4k片試
開左HDR之後綠色會好綠, 白色會好白, 或者可以當佢150%亮度咁
source support HDR 的話效果可能會好D
最後試行1080p,2k,4k

PS: steam D字變到好細, DPI 200% 都唔得, 有冇方法搞?

圖
1ell 1080P(native)
2:LG 2k
3:LG 4k(native)
4:LG 1080P

4K HDR DEMO片

可以試下LG_Cymatic_Jazz_HDR10

btw 我用win10 1709行steam無問題

不過應該要用madvr先睇到HDR片

可以用PotPLAYER + madvr

32", >120Hz, >1080p, 非TN, 你地會點揀

市場唔多,唔買samsung,心目中選擇有ag322qcx9同32gk850
lg點解色域比aoc差咁遠，但價錢仲貴左
定係price報價唔準

qcx9用samsung panel又擔心文字顯示會比友達差

AG322QCX9 = 廣色域 + HDR + Freesync + 吃4K訊源 = 影片強+PS4 Pro/X1X+偶而遊戲

32GK850G = 32"現有唯兩款Gsync螢幕, 但少了ULMB = 目前最強遊戲32吋螢幕
Gsync本來就貴就是了.

看自己要拿來做啥吧. 專玩遊戲後者,
看影片+家機+偶而遊戲前者就可以了.

TFTcentral昨天評測出來了, 可以看看報告

反應速度比C32HG70快多了

AG322QCX9和C32HG70的反應速度誰快?
還有C32HG70跟C27HG70的反應速度是一樣嗎?

難說, 但理論上都是三星的QHD面板不會差多少吧.

AG322QCX9有可能比C32HG70快一點點.

C32HG70有近乎沒用的8分區控光也許會影響反應速度
加上OD三檔TFTcentral說只是影響閃爍去殘影的閃爍頻率, 並不會加速反應速度.
AG322QCX9應該有更好的QD設定吧.

C27HG70, C32HG70應該也是差不多的.

不過我懷疑在快也不能跟上32GK850G就是了.

通常Gsync機種的反應速度也會比較快,
因為Nvidia似乎有參與優化反應速度加速調教的過程.
細心度是最高的.

要跟上32GK850G的VA,
搞不好也只有另外一台Gsync的Z321QU有希望了

想入嚟問少少嘢
事關宜家天氣開始焗 咁自然就開多咗冷氣 每次當嗰冷氣機重新運作嗰振 問題就嚟 嗰 mon 就會黑2-3秒 （黑 mon 嗰振電源燈喺有著）之後就正常返 （順帶一提 開閂燈 風扇都會咁 之前無岀現得咁密 所以無乜點理）有試過換插座 用拖板 但都喺一樣

咁早幾日覺得 再咁落去應該會對嗰 mon 幾傷 同埋無可能因為咁唔開冷氣 所以我上網睇過吓有冇人有同樣問題 大約就喺話因爲供電不足／電流唔夠 巴哈嗰邊有人話喺因爲 經典室內配線錯誤 話本身應該兩嗰迴路應該喺獨立 唔喺嘅話 電器開嗰振嘅突波就會造成影響 又或者喺因爲啲線路老舊

但暫時都未搵到有咩解決方法 所以想上嚟請教吓

看了一下, 這裡的數值也許可以進行參考吧.

喔 另外這個網站的參考性其實很低就是了.

他們測的詳細度很低.

信賴度不高

照這個網站看C27HG70看來快上不少 不過信賴度不高就不能證實是不是真的了
如果TFTcentral有幫忙測試AG322QCX9跟C27HG70就好了

AG322QCX9現在只有在台灣跟香港上市,
我還不知道哪裡有第三國有上市的.

好像韓國有通過電波認證了

C27HG70頂多看RTINGS吧

MOTION有給出9.0
也許還OK吧.

反應速度很難有同時測清楚又測夠多款的網站就是了.

反應速度其實要有6萬多筆資料才能算完整測完 0~255轉0~255 = 255x255 = 六萬多
這些網站都只挑10~30種轉程在大略估計罷了

發現 外國的qcx9 好像改了名 叫ag322qc4

其實如果用黎打機mmorpg,1080p 24吋
budget 1000－1500係咪揀咩都冇咩所謂
mon嘅資料多到眼花
我見你地推介靚少少嘅mon都要上二千
但係又想放多啲錢落砌機到 所以限死個預算係咁嘅價位

規格不一樣的...

Freesync2... Vesa DisplayHDR400認證
DCI-P3 90%

AG322QCX9色域會比AG322QC4更大
但HDR達不到400亮度

請問4K應該買LG 27UK600/850定係Dell U2718Q?唔該哂

淨玩槍game黎講唔錯
但1070ti推有d吃力

唔小心用尖硬野打到個mon 宜家有一點白色點

有冇得叫dell整

U2718q

加上漏光漏得好勁 部野2月尾
買的

冇表現傷痕緊係叫人上黎整

一定唔買Dell U2718Q

HKXPC個邊集體中伏 換左隻都係有問題

巴打你意思係1070ti 推2k 144hz 黎打機會吃力??
定係隻dell mon 會吃力?

1070ti 唔夠力推 2k 144hz

有無巴打睇過淘寶啲mon
我見有啲21:9 曲成35寸都係2000好撚平

如果用黎打機or玩PS4 ，
呢兩款邊一款好啲呀？
AOC E2470swh/96
LG 24mp88mh-s

本身想買，點伏法？

我2月買 宜家有冇得整或者換

有一粒死點 漏光 同埋高速移動畫圖會疾

為左雙HDMI換左24MP88HV
2K下根本冇得揀

問返dell

我見官網搵唔到保養自行送修站 係咪要打上去

呢度比唔比收mon?

EW2775ZH
有冇人知呢隻香港邊到有得買
上網揾過好似都冇

黃金好似有?

Benq黃金冇其他地方都唔會有

1.預算多少
$800-1200

2.預計用途是什麼
PS4, PC:hd movie, 電視(非必須)

3.遊戲佔總使用時間多少%?
80%

4.主要玩什麼遊戲?
FPS,FIFA

5.希望的螢幕尺寸大小&解析度
21inch up, 主要想解析度好D同色靚D

如果mon想當電視用,係咪只需另買機頂盒同speaker(如無內置)就可以架喇??

新手求各位師兄解答!! 唔該哂大家!!!

街坊電腦鋪 是但買隻喇

最近入左隻asus pg278q比60hz順暢好多
打fps game同racing game感覺唔同哂

想問下依家啲g-sync TN panels 同幾年前cheap雞 ah-ips比邊個色水好啲？

巴打用落覺得色水點?
有打fps game,但又會睇片
猶豫緊278q定279q

因為之前用左benq果隻藍光2k mon成兩三年 岩岩一用278果陣睇得好唔慣 打左幾晚機先睇得慣
打fps game非常好 打開pubg索敵都好易
另外 gsync真係唔覺有冇分別

Benq xl2446 好無好 好想買
利申 用緊三叔cf591

唔好買tn panel, 記得以前部 22" tn mon, 坐近少少都會見到中間同左右兩邊唔同色，你可以想像到個可視角度有幾細，大mon tn panel 真係唔敢唸，除非你會坐到幾米外睇個mon 你就買 tn panel 啦

你果部幾耐之前?我屋企部 dell 都係 22吋 TN，一隻手多啲嘅距離無呢個問題

ASUS XG32VQ(三星面板)
[url][/url]

LG 32GK850G(友達面板)

Playwares發布了XG32VQ的測試報告

看得出來反應速度幾乎差不多水準.
但32GK850G還是比較快一點點0.3ms左右.
(XG32VQ 5階段會有逆殘影不理想)

所以C32HG70在TFTcentral測試反應過慢
是三星CHG70本身的問題

AG322QCX9應該反應速度也跟XG32VQ差不多吧.

想買個moon
筆直3000左右
Around 24吋
打機用係咪用VA?
點解Samsung c27f391fhcx咁平？呢個抵玩？

打機用唔用得著4k moon?

利申：完全唔識

想買LG 27UD58打機用
去邊間店買好 間間都黑店咁

重有冇大size嘅4：3 甚至係 1：1嘅芒？
尋日行旺電得返17 19吋 太細

Eizo 隻27吋1：1太貴

幾錢？小弟都諗住買moon

$8800

好撚貴 有咩特別？

1:1 通常得 17或者19吋
呢隻已經係最大

貴成倍 不了
1:1唔會好核突？

點睇我上面講個個LG mon?

唔係for你打機用
某啲專業係有需要用1：1

原來係咁 長知識了

所以想睇下呢度有冇巴打熟行情

알파스캔 AGON 322QCX 144 HDR 무결점

韓國上市了AG322QCX9這台螢幕,
那邊的代理商選擇用322QCX HDR的命名方式.

韓國上市了就表示之後很有機會Playwares會進行評測,
甚至跟 華碩 XG32VQ / LG 32GK850G相比實測細項.

(這三台與328M6FJRMB, 應為現在最強32" QHD產品)
C32HG70不是不閃屏, 液晶反應速度又慢, 直接淘汰)

值得注意的是, 韓國這邊終於有對"QD color"做出解釋,
的確是與328M6FJRMB產品一樣有解說為量子點技術的沒錯

想看更多介紹細節可以點選上面那個連結往下拉就看的到了.
韓國的介紹似乎比香港那個英文官網還詳細的多.

而家部機係1060 6gb +i7 7700
想買隻2k mon
比電腦同 nintendo switch玩
想問下
1.如果中間用hdmi switch 會唔會有 latency 影響？

2. switch 用 1440p mon 會唔會蒙？之前爬文好似有d 又話冇影響，有d 話有

3. 電腦既話上唔上到144hz ?玩fortnite, fifa 個d

個DELL U2417H買左年幾就壞左

個黑畫面變到咁既色

想知我係黃金買入 買入後冇上網登記係咪可以買過個

正常有單有保wo

之前問Dell U2718Q點，呢度d巴打話狗也不屌

想請教大家有無差唔多spec (主要想打PS4 pro)既mon推介？

差唔多spec 得 lg 27uk600/850
4k +ips + hdr

我都係 1060 + I7 7700
用緊 DELL U2515H (2k mon)
我都有用 hdmi switch, Latency 影響應該要視乎個 switch 既質素 ?

我都有用個 u2515h 打 ps4 (出1920 x 1080),
又唔係好睇得出好濛 我諗唔係聞MON咁近其實就睇唔出

btw 我諗緊換mon, 諗緊上 21:9 mon 好定 144hz

大家覺得幾多吋先夠好

價錢係咪都差唔多？

uk600 $4690
uk850 $5690 , 唔知宜加有貨未
u2718q 網上sales $3800左右 , 黃金$4400左右

LG有無得搵online sale？

巴打uk600用耐左好唔好
想買uk850有排等

請教一下starmoonall巴打
本來在用asus ips螢幕
前兩天在Pchome 24h買了acer KG251Q F覺得顏色真的不能接受 令我馬上退貨
想知道是TN面板原本就是那麼醜還是acer KG251Q F的問題呢
害我現在只敢考慮IPS面板的了 可是144hz + ips的又跳到10k台幣以上
想知道世界上有沒有接近IPS顏色的TN/VA螢幕又有144hz的可以推薦一下呢

在 Amazon US 找到一隻平價 1080P 144hz Acer KG251QF

只賣 164.9 USD

先在網絡上看一看評價好了

搞錯了

164.9 USD 是這個 KG251Q bmiix

只有75hz, 還真的以為一千多HKD有144hz

期待更多32"友達VA加入市場
可惜328M6FJRMB還未上市
現在都是samsung，選擇不多

另外，在XG32VQ / LG 32GK850G這些價位的VA
電影表現是否完全比同價位的32" IPS優勝得多?

acer xb241h做緊11k
xb272 15k

究竟點揀好
個人偏好27吋但係覺得貴成4k ntd好唔抵

thanks 巴打

btw 你ps4出21:9 mon 唔會出事咩

可以set返做16比9

仲有冇邊間買mon包0死點

computemark
即時check包0死0光
返到屋企先發現就唔包

外國巴? xh241h我都好想落手 但香港無

最緊要平 圍返都係2750港紙咋
但係想要27吋就貴成千蚊港紙
心大心細緊

328M6FJRMB = 三星的吧.
友達的VA好像國際款都只有平面款了.
32GK850G是唯一選擇了.

現在要友達+高刷新買IPS或者TN最快了.
不然就21:9吧.

VA本來就影像強一點吧.
影片 XG32VQ / 32GK850G會比 一般款32" QHD IPS強吧.

無知一問點解咁多廠會出35 吋21:9? 一黎唔係個個有地方放
二黎35" 睇都睇唔曬啦掛如果當電腦MON?
好想搵29吋21:9 但搵極都係得LG 果款
同埋如果想29吋21:9 + 120+ HZ 係咪無可能? THANKS

想換個24” mon 做Ai/ photoshop /pr剪片 /加3dsmax 有咩推介
利申：唔打機 唔洗咩144hz

新買左個monitor 但用用下會黑屏幾秒
求救

想問下，4k 內 2k+144hz+1ms+27吋
除左mg278q ,仲有咩推薦

預算有限 爬左成晚文 想搵隻27'-32'既mon睇電影同PS4 PRO
最終目標選定了BENQ既EW277HDR
應該冇選錯?
利申:其實已係淘寶落訂..求個安慰

OK吧. 不能說是最好的選擇, 但也至少是正確的選擇了

我想買144HZ 24吋 TN螢幕
最後篩選淨 XB241H 同 viewsonic 2402
我睇資料XB241H 比起2402 應該只係多左GSYNC 同可以上到180HZ (但會有ghosting)
但價錢就相差1千蚊, 我想問係咪多左GSYNC 就會貴好多

同埋香港搵唔到XB241H, 我去淘寶睇都要3150HKD
我想問淘寶買安唔安全

XG2402買一買就好了.

不然就去買DELL S2417DG
如果還買的到

最好的選擇係邊隻?

淘寶買mon安全？

唔知呀 琴日先落訂 仲未到貨
但冇計 隻EW277HDR香港冇賣
淘寶又見佢賣得算平

考慮到多數玩lol overwatch
60%遊戲時間
40%上網看電影

電腦配置8700k+1070ti
kg271 b / xb241h 會推薦邊款 定會有其他推薦
我見amazon 淘寶 $2600左右買到

巴打好大膽 大概幾耐送到

ur...我琴日晏晝落單
今日6點收工件貨已經到左附近順豐
用左一晚 感覺hdr玩ps4會特別明顯

廉價144Hz mon黎講
VG278Q係咪最好?
見佢窄邊框又1ms, 有Flicker-free
利申平時打overwatch, csgo多

諗清楚至決定去唔去TN

budget太少
有冇差唔多價位既VA/ips?

AG272FCX

Thanks!
我再睇睇

話說換咗隻4k dell hdr mon

依家多咗呢隻出嚟：

街價全新2500

我用咗半年左右，打算放1500

有單無盒

有興趣可以搵我

看來六月才會全面上市

終於等到 不過唔知香港售價定幾多

屋企個MON拎黎打SWITCH
早排冇啦啦個MON花撚哂 好似係閒置左一排
D顏色花哂變哂綠呀 粉紅呀黃呀咁
之後我拎起部SWITCH再插一次又冇事
係咩問題

接觸不良，你都識講拎起再插就無事
下次再有呢個情況發生，試下
switch > 機座
機座 > HDMI
HDMI > mon
分3邊試，你就知邊個位出左事

有幾多人比咁多錢買隻打機mon

咁應該係switch到機座出左事 可能太多塵

唔講144hz 4k打咩game先上到100hz

lol

冇人答到？

1.預算多少
$7500下

2.預計用途是什麼
打機

3.遊戲佔總使用時間多少%?
90%

4.希望的螢幕尺寸大小&解析度
27inch

想要G-SYNC同144Hz

ASUS隻PG27VQ好唔好?

定再等下出新MON先?

補充 : 玩FPS為主, CSGO, PUBG等

ag271qg?

點睇alienware 34 吋 21:9
想要 21:9 G sync 接近4K 144khz

其實想要38吋 但係好似無邊隻符合條件

1.預算多少
$2000-3000

2.預計用途是什麼
打機 (csgo,pubg)

3.遊戲佔總使用時間多少%?
90%

4.希望的螢幕尺寸大小&解析度
24" 1080p 144hz

唔知各位有咩推介?
本身有留意想買XG2402.
想問有冇人知XG2401/2402 而家有冇現貨? 2401係咪好過2402?

如果放到32,諗下LG 32GK850G

HK$4000以下budget
要有144Hz以上+FHD(唔要2K)+G-sync
係咪得XB241H呢個選擇?
但香港無

PG248Q?

搵搵下發現仲有AOC AG241QG
同埋S2417DG, 但2K
好難抉擇 好想買xb241h

唉 我都想買xb 241h但係香港冇 $4000左右FHD好似得pg248q揀得落手

唔通真係扑搥pg248q?
但聽講隻面板係差d

同埋星河巴打講過pg248q set高Hz好似對比度會降30%?好嚴重?

係咪overclock 左先會有問題 維持144應該冇問題掛

如果pg248q唔得 咁就要買pg258q但係就貴好多

有瑕疵始終麻麻地
pg258又超太多budget
同埋我144Hz就夠
考慮緊買s2417dg
2k mon打機轉返1080p 144Hz其實會點?

鬼佬話偏紅 同級入面xb241h色板最好 好過viewsonic個隻
問題係香港無 呢度剩係充斥著asus既毒藥

24' 用黎打機係1080P最好 上2K最好係27'
我自己都怕張1070穩唔到2K 144 除非較晒低質 唔係都扑左鎚呢款

淘寶上標榜4k hdr 144hz ips的DIY螢幕大家怎麼看
價錢平得嚇人

唔見你地講benq2546 240hz
Benq呢個牌子點睇？

真心一問 : LG 34uc89g 得唔得?

有d人試過21:9打機覺得辛苦

巴打你買左邊款?
我都好頭痛
用2K mon打機set 1080p得唔得?

你點保養？

咁淘得寶就預左有個風險係壞左冇仇報架啦

睇左好耐諗著買dell u2515h
但係上網見到d人話hdmi有機會會出唔哂1440p
淨係出到2048x1152
但係我張卡係AMD Radeon HD 6670 係support hdmi 1.4 係咪照計出得哂？

有人話用dp連冇事 如果用hdmi／dvi轉dp效果會唔會有影響？

未出手
諗緊好唔好捱多一刀 一步到位xb271hu IPS真係吸引力好大
之前本身諗住xl2546 有dyac+黑平衡 對我呢D重度FPS黎講應該都叫有用
偏偏睇D鬼佬forum好多comment都話同其他240hz mon比唔多得

最後都係敗家xg2730-gs了
還掂揀2k, 都係要ips好
自己又唔係淨玩FPS
巴打你重度FPS揀Benq果堆就啱
始終ips有延遲, input lag大啲

巴打你amazon定淘佬

珍寶 要訂
佢話一至兩日到
amazon同淘佬無保養喎

因為見未有開賣 原來已經有開訂
巴打大約比人劫左幾銀

sor打錯
係xg2703-gs
$5650

唔係因為怕睇片模糊，我都會買xg2703

＄3500想買隻144hz 27吋mon 全高清

ag272fcx

睇片用落又唔覺好模糊
但打機就好明顯

知唔知邊度有得買27UK850？

LG 27UK850

四架坦克巴打, Playwares今天這台的評測的報告出來了
那個評測分數看起來還算不錯

均一度差了16%左右, 普通尚可吧
對比度有達到10xx, 及格, Gamma整體偏低, Rec709 2.2 ok.
色溫偏冷, 色域涵蓋sRGB 105%.

其他自行查看參考了

如果display card只係intel hd graphics 620
notebook駁大mon
係咪唔會出到 2560 x 1440，只會出到1920 x 1080?

麻煩幫幫手

27uk600可以參考這篇嗎

腦場3c 有價 無現貨都應該有得訂

唔想淘寶買benq 諗緊買U2518D
請問係唔係係Dell官網sales買最平？
運費點計？

有諗過買AGON AG272FCX
有冇非曲面
自己用緊隻AOC曲面, 感覺無乜分別

4k都出到

一點點參考性吧. 不會完全

買左LG隻24吋144hz moon

【情報】 LG, 三星, 友達 ( 3大螢幕面板廠) 未來新面板規格情報整理

TFTcentral這幾天跟三大螢幕面板廠要到了接下來的新規格計畫,
文章很亂, 但又重要, 還是花時間整理一下了.

下面是會出的面板規格,
綠底為比較重要的高刷新面板.
藍色為比較重要的高解析度面板.

最下面有完整文章的翻譯部分, 都可以參考看看

AUO

1. 27" TN 2560 x 1440 240Hz, 400nits, DCI-P3 90%, 0.5ms ( 2018, 7 )
2. 24.5" TN 1920 x 1080 240Hz, 400nits, sRGB 100%, 0.5ms ( 2018, 8 )
3. 27" TN 1920 x 1080 240Hz, 400nits, sRGB 100%, 0.5ms ( 2018, Q4 )
4. 27" IPS 3840 x 2160 144Hz, 400nits, DCI-P3 90% ( 2018, 6 )
5. 35" VA 3440 x 1440 200Hz, HDR1000, DCI-P3 90% ( 2018, 7 )
6. 43" VA 3840 x 2160 144Hz, 400nits, DCI-P3 90% ( 2018, 8 )
7. 43" VA 3840 x 2160 60Hz, 400nits, DCI-P3 90% ( 2018, 8 )
8. 65" VA 3840 x 2160 120Hz, HDR1000, DCI-P3 95% ( 2018, 9 )
9. 32" IPS 3840 x 2160, HDR600, AdobeRGB 99% DCI-P3 90% ( 2019, 1 )
10. 32" IPS 3840 x 2160 144Hz, HDR1000, AdobeRGB 100% , mini LED ( Unknow )
11. 32" IPS 3840 x 2160 60Hz, HDR1000, AdobeRGB 100% , mini LED ( Unknow )

1. 27" TN QHD 240Hz, 還可能有DCI-P3 90%廣色域 = 有意義
4. PG27UQ/X27的低價版, 解析刷新廣色域相同, 省去峰值亮度, 直下LED變側光LED.
5. PG35VQ/X35的面板, 7月製造, Q3之後才有希望上市.
9. 32UK950的友達版本.

重點一直就是4K + 144Hz, 3440x1440 + 200Hz面板就是了.
現在多個4K + 144Hz低價版是不錯.

QHD 240Hz TN面板如果有廣色域不錯,
如果沒有就還好.

32UK950的規格, LG早出的多了, 可能會差9個月, 最終意義還好.

看到友達都是預計DCI-P3 90%,
這樣看來32" QHD 144Hz的AG322QC4, EX3203R應該都是友達面板了.

因為LG的方案通常為98%, 三星則是95%

LG

1. 31.5" IPS 3840 x 2160, 1300:1, DCI-P3 95%, 400/550nits ( 2018, 6 )
2. 31.5" IPS 3840 x 2160, 1300:1, Nano IPS DCI-P3 98%, 450/750nits ( 2018, 4 )
3. 27" IPS 3840 x 2160, 1300:1, Nano IPS DCI-P3 98%, 450/750nits ( After 2019 Q1 )
4. 34" IPS 5120 x 2160, Nano IPS DCI-P3 98%, 450/750nits ( 2018, 5 )
5. 31.5" IPS 2560 x 1440 165Hz, 1000:1, 350nits, Nano IPS DCI-P3 98% ( 2018, 12 )
6. 27" IPS 2560 x 1440 165Hz, 1000:1, 350nits, sRGB 100% ( After 2018, 12 )
7. 34" IPS 3440 x 1440 144Hz 1900R, 1000:1, 400/550nits, Nano IPS DCI-P3 98% ( 2018, 5 )
8. 49" IPS 5120 x 1440 3800R, 1000:1, 350nits, sRGB 100% ( 2018, 3 )
9. 37.5" IPS 3840 x 1600 144Hz 2300R, Nano IPS DCI-P3 98%, HDR1000 ( 2019, 3 )
( Nano IPS = LG版本量子點 )

2. 32UK950面板, HDR600
3. 32UK950的27吋版本, HDR600
4. 34UK95U面板, 5K HDR600
5. 32GK850G/F的 IPS + 廣色域版本
7. 34GK950G/F面板.
9. 最終版本21:9規格, 3840x1600 + 144Hz + HDR1000, 比友達PG35VQ/X35更狂, 還要等一年.

Nano IPS似乎是目前最強的廣色域方案, 友達現在似乎只能到90%, 三星只能到95%.

32UK950一出跟32UD99一樣, 又是極經典的一款螢幕.
32" IPS 4K HDR600廣色域 = 只能經典

27吋版本32UK950要到2019之後, 太慢了, 但到時應該還是經典就是了.
34UK95U也不用說, 5K HD600只能是經典又貴.

32GK850G/F的 IPS + 廣色域版本..
終於除了友達之外.. 有廠商要做 16:9 的32吋高刷新IPS了,
而且還是廣色域的.. 意義很大

34GK950G/F = PG35VQ/X35的低一階, 但因為IPS還是有經典成分

至於最終版本21:9規格... 這出了還得了就是了...

LG最近的攻勢真的很恐怖..

SAMSUNG

1. 49" VA 5120 x 1440 120Hz 1800R ( 2018, 9 )
2. 43.4" VA 3840 x 1200 144Hz 1800R ( 2018, 9 )
3. 34" VA 3440 x 1440 144Hz, Curved ( 2018, Q3 )
4. 31.5" VA 3840 x 2160 120Hz, Curved, sRGB 100% ( 2018, 7 )

3. C34F791WQE的升級面板, 從100Hz變成144Hz, 應有量子點, 如有HDR或Gsync會很神.

想問viewsonic vp2768邊到有得買？

香港規格表沒看到的話
八成就是香港沒賣了

144hz mon想用盡144hz 係咪駁一條dp線 唔洗駁埋hdmi線？

有冇人知HP OMEN 144Hz mon得唔得 睇岩想買

呢排同啲friends玩fps game 發現144hz moon 既重要性, 打消咗想買多個4k既諗頭
反而想買個144hz moon

1.預算多少
$1000左右

2.預計用途是什麼
打機 (ps4:fifa/pc:gta) 睇戲

3.遊戲佔總使用時間多少%?
50%

4.希望的螢幕尺寸大小&解析度
地方所限 23或之內
1080 同 60hz都夠架啦

本身睇過 見啲人話LG 23mp68vq唔差
唔知各位點睇 會唔會有冇更好推介?

部xg2703-gs咁樣
係咪漏光好嚴重?

啱啱係中央落咗訂
LG 27UK850
呢隻係咪好似web site 介紹咁
可以直插Spyder5 就可以直接校色，唔洗經PC ?

好像係用True Color Pro軟件黎校色

Spyder5唔知了

有無話訂左幾時有得拎？

6月頭就有得派貨
好多人都留名等電話
畀錢落訂比較少
我排第8個

True Color Pro 就入software 經PC 去 Tune
27UK850 係有個 True Color Finder 硬件色彩校正
呢個係同27UK6xx有小小分別嘅地方

就係想知有咩唔同🤔🙏🏻🙏🏻

未用過曲moon, 大家覺得點?
打算買一個高hz既試下

爬左陣文，覺得廣色域既曲mon最啱自己(日常睇戲，打fifa)

而家screen淨兩隻，samsung C27F591FDC，Philips 278E8Qjaw，有冇巴打可以俾d意見

等HDMI 2.1

278E8QJAW應該比較有希望好點吧
色域廣點

TN mon睇野真係成pat屎咁

34UC79G香港幾時先跌落4千頭
Amazon買都係4千頭
不過計埋運費同香港買差唔多

幾時有再平d嘅144hz 1080 21:9 ips moon
好想買

諗住買u2518D
個mon frequency 係咪可以超/轉 上75hz

靜左

【情報】AG322QCX9 Playwares評測分數出來了, 再創144Hz最高分..

想問asus pg27vq
打fps睇戲多
可屌？

原來這麼好
早知買AG322QCX9不買c27hg70了

想問下 如果我部機得1060
想買個24-25吋 螢幕
其實係咪唔洗諗乜144hz 曲面 2k
因為我張卡唔夠跑?

tg group 有人推介話黎緊有新4k+hdr mon會出，價錢仲係4000內

型號：Benq el2870u

各位巴打點睇？對比Dell U2718Q

跑到win10 2k 144hz

打機lol應該得

el2870u 4k用TN panel = 伏

呢到有巴打用緊u2718q，HDR效果好似無LG 27UK600咁好

但LG 27UK600個hdr好似好味精

可能係game setting問題 farcry5個HDR setting 我開到最盡

睇HDR片係正常的

原來係TN panel，咁真係不了

想請教 LG 27UK600 咩價位？

應該係話in game HDR setting未開到最高nits

中田4600

係邊度睇HDR 片
我隻qcx9 睇netflix 果d 好怪
想知邊度仲有hdr 片可以試
睇下係個hdr 真係咁流 定 netflix d 片源問題

youtube/UHD BD

我用黎打Ps4 多
兩隻都未知揀邊隻好

console唔用電視?

Netflix HDR片源有很多表現不是很好唷.

建議用那個IRON FIST第一集測看看
那部的HDR效果不錯.

最近看LOST IN SPACE還哪部
HDR效果很糟糕.

我用朋友的EW277HDR看的

HDR片源可以用Torrent下載吧.

搭配

HDR電影清單.

推薦用鋼鐵人3測試不錯.
作者前面有標星號的也都較不錯

或者開Win10 HDR模式加上
Chrome播放Youtube HDR資源吧

現在最新版的Chrome可以直播HDR了

Google Chrome 目前是最新版本
版本 66.0.3359.181 (正式版本) (64 位元)

不能直播HDR

要開Windows的HDR按鍵吧

而且還不能去動chrome://flags設定

喔 我還是以不用開Windows的HDR按鍵

因為chrome會灰灰的

同時俾電腦用

嗯 不方便 但要看也只能開了

感謝
明天有空 試試效果

2500筆直 主要打CSGO同PUBG 有咩24" 144hz mon好推介

pg279q 同 pg27vq
我應揀邊個
2成時間睇片，8成打fps,rpg

看看YOUTUBE的HDR 影片
光源充足的場景的確是很不錯
但發現到暗位都是跟netflix的影片一樣 變得十分怪

像圖中左下角 但圖片上傳後效果不明顯 現實比圖 更怪

哪台螢幕? 總體有比較好就好了吧. 應該大部分都要比較好就是了

就是QCX9

QCX9的話 這篇可以看看.

巴打們好

想問下philips bdm4350uc同dell p4317q邊隻好/差異?

主因係我想買個MON黎多開做WORKSTATION用

而咁問係因為我睇完SPEC發現兩隻都參唔多，甚至4350好似仲好少少

但係PCHOME睇到4350先賣緊19800TWD(E家ON SALE先一萬)

相反4317就要成4萬，我搲爆頭都諗唔明點解，所以上黎問下

Link reference:

請咁多位幫下手
近排想換個moon
又見到HkTV mall有平 所以想係果度買
而家睇中3個
1. Dell P2217 - LED monitor - 22"
specs
GENERAL
Display Type LED-backlit LCD monitor / TFT active matrix
Aspect Ratio 16:10
Native Resolution 1680 x 1050 at 60 Hz
Contrast Ratio 1000:1
Color Support 16.7 million colors
Dimensions (WxDxH) 19.8 in x 7.1 in x 14.4 in - with stand
Horizontal Viewing Angle 170
Vertical Viewing Angle 160
Viewable Size 22"
Pixel Pitch 0.282 mm
Panel Type TN
Brightness 250 cd/m²
Backlight Technology LED backlight
ManufacturerDell, Inc.
大概$900
因為佢resolution 唔係full hd 所以有少少唔鍾意
但係佢又係dell 又可以較高低會轉 重點係平

2. Acer GF246BIPX Full HD Freesync 24"
Functionality
Tilt: YES
VESA wall mount: 100x100 mm
Basic information
Aspect ratio: 16:9
Color: Black
Size: 24"
Resolution: FHD 1920x1080
Display characteristics
AMD FreeSync: Ir
Backlight: LED
Panel Type: TN
Refresh rate: 60 Hz
Response time: 1ms
Contrast ratio: 1000:1
Brightness: 250cd/m2
Ports and equipment
D-SUB: 1
DisplayPort: 1
HDMI port: 1
Speakers: Ir

呢部有full hd 但係貴100$ 倒（$1000）
請問咁多位amd freesync 有咩用？
呢部又會唔會抵d?

3. HP 24o - LED monitor - Full HD (1080p) - 24"
specs
GENERAL
Display Type LED-backlit LCD monitor / TFT active matrix
Aspect Ratio 16:9
Native Resolution Full HD (1080p) 1920 x 1080 at 60 Hz
Contrast Ratio 1000:1 / 10000000:1 (dynamic)
Dimensions (WxDxH) 22.3 in x 8 in x 16.2 in - with stand
Horizontal Viewing Angle 170
Vertical Viewing Angle 160
Viewable Size 24"
Pixel Pitch 0.277 mm
Panel Type TN
Brightness 250 cd/m²
Backlight Technology LED backlight
ManufacturerHP
呢部再貴100$（1100$）
明明睇落好似同2 差唔多 佢貴d係咪因為hp?

請問我應該揀邊部
平時會睇下片 打下fps game
唔該晒咁多位

宜家諗緊27吋 2k mon
睇左LC27H711好岩心水
有無巴打知道呢款係咪無得掛牆
如果無得掛牆真係中正我死穴
有無其他都係27吋2k掛牆平價推介
（XG270條紅邊真係頂唔順 除左呢個）

Budget 幾多仲有咩要求

Hktv賣得都唔知係咪散死點光點貨

想問下咁多位巴打：
我budget 係under$1000,想買個21 mon
冇咩特別要求
請問下Philips ，AOC同dell點揀好？
-Philips 224E5QHAB
-AOC M2261FWH
-Dell SE2216H
唔該曬巴打

dell個官網認真垃圾
個廣告圖影埋mon，無線mouse，無線keyboard
大大隻字寫住“你的基本配件”
以為有得包埋mon
啱啱俾埋錢send個invoice黎先發現原來唔包mon
我知我冇睇清楚係我衰，但希望巴打們可以幫幫我

4000下 4k部機推唔郁 144有無都無所謂
巴打知唔知H711真係無掛牆？

應該就冇得掛牆
要埋144hz就要上到AG272QCX，4000多少少

其如果買個mon ，只玩ps4 pro, 愛黎玩bf5 FPS games 等，隻mon 要留意咩野，有咩推薦， 無限budget,

Asus PG27UQ

咁無啦 我張垃圾980 ti都唔會推到2k 144
捨棄2k出番LC27F391

想換隻27吋 moon(應該換2k多)
暫時睇中呢兩隻
1: ACER H277HU $4298
2: ASUS MX27AQ $4699
用途主要上網睇小說+睇片(1080p多..2k片源比較小 )
咁要1080p好定2k好?
揀呢2隻主要係邊框夠窄同外型幾好
其實唔打FPS GAME係唔係冇需要要144HZ?
反正轉以下2隻都係差千幾$，我唔肯定黎緊唔會玩呢類GAME....
所以有D難選擇，希望巴打比D意見
3: Acer XB271HU $6000
4: ASUS PG279Q $6500

我都諗住買u2518d, 不過我睇dell 網成3500， price hk 先2500咋喎

諗緊買 LG 29WK500 HK$1,680

Any better choice?

呢位ching,我已經係街鋪買左了 而家開心使用中

其實dell網show出黎個個價同你實際問dell啲sales係唔同既 有機會平過街價幾百左右
不過之前有位ching係出面開post屌過dell既online shop了
所以我都唔敢上網買

唔上網買主要有兩個原因
第一 根據個post講私隱問題同埋自己件野會冇端端去左人屋企 之後話你已簽收 呢兩樣我真係接受唔到

其次係個件貨 見其他巴打講online shop好大機會係人地保用壞左整返好既翻新貨 假如到時黎到件貨有少少問題又要call 師傅 又要換黎換去好煩

所以我決定街鋪買 至少我買個間鋪我熟（唔排除都係翻新機） 但比起網上sales更有信心

建議巴打唔好網上買 除非你接受到

題外話
之前睇過星河巴講過話benq個隻最好
不過香港冇賣 要淘寶 唯有揀過第二隻

U2518D呢隻就係星河巴打巴哈個post到睇中
我覺得整體上都好好 cp值高
不過dell漏光問題都真係幾嚴重

諗住加少少上2516d

你話UP2516D?
呢隻我有睇過 不過3000蚊呢個價位應該有其他更好選擇
佢同u2518d一樣都係假HDR 2k60hz 25' inch
不過有AdobeRGB(我好少用到）
好似有啲唔係幾抵 畢竟同2518D都差5舊水

執相要

Benq SW240點睇？
最衰香港無行貨，如果好我諗住AMAZON買

Benq好多好野香港都冇入

benq最好個隻即係邊隻 EW277HDR?

依家AW3418DW 9399值唔值得買

BenQ SW240是新崛起的FHD IPS最強者.
日本美國都在賣了, 韓國快賣了

台灣還不知道會不會賣

SW240就排在CG247X, CG2420, CS2420之後吧

DCI-P3 95%廣色域, 10Bit色彩, 硬體搭配校色技術
這款應該是近幾年FHD螢幕中唯一的新星.

喔 另外最近還有款DELL S2419HM
在FHD IPS中蠻特別的.

有HDR + 600尼特高亮度, 還有DCI-P3 85%
娛樂用途可能還不錯.

EW277HDR有DCI-P3 95%廣色域+400nits高亮度+HDR模式下可調整亮度的B.I+功能

FHD + 60Hz產品中, 應該是最適合娛樂的產品.

PCmonitors也測了, 說完全可以取代三星C27F591

同埋真係幾平 人仔1600就有部

budget 4000-5000 打機用
除左 aoc ag322qcx仲有冇其他推薦？

5280就有qcx9，暫時同價位香港買到冇乜對手
但黎緊可能都有唔少32" 2k出，唔急可以睇定d

最後入手pg27vq,開心使用中
雖然係tn,但無講得咁差
唯一缺點係冇得向下調較角度
好後悔冇一早買高hz mon,再睇翻60hz
花到仆街

X34P淘仔 76XX HKD
AW3418DW 9399 HKD
唔識揀

黎緊可能都有唔少32" 2k出

PHILIPS 328M6FJRMB
LG 32GK850F
AOC AG322QC4
BENQ EX3203R

頂多AG322QC4跟EX3203R有點什麼吧.
個人覺得量子點的AG322QCX9還是強點.

這兩台的廣色域應該是螢光粉方案的
綠色部分的能量強度會比較弱

QCX9其實並沒有少多少東西
頂多Freesync2跟DP不支援HDR,
144Hz+HDR, HDR效果不能全開這些罷了.
有一點點泛紅但還可以接受, 或東調西調說會好點.

這些個人覺得都不是問題

之前DDos最早買時左上右上會有發紫的問題
現在韓國上市台灣上市似乎也都看不到這個問題了.

Playwares又給這台歷史最高分,
其實真的很不錯

32GK850F和AG322QCX9比較之下，相差多遠?
32GK850F使用友達VA? 沒有文字顯示問題但色域不及QCX9?

反應速度應該也是32GK850F輸吧.

嗯. 也就友達面板的可讀性比較好的優點了.

32GK850F沒有廣色域是缺點.

我猜AG322QC4, EX3203R可能是友達面板
出了850F就被超越了.

Playwares有測32GK850G,
顯示性能與專業用途兩個指標也都輸QCX9

想必F也是輸的

這樣說QCX9的地位一年內應該沒有其他顯示器可以超越?
QCX9現在香港只售$5280，價錢真的不錯

難說吧. 一年時間還長久了.

倒是比較好其香港到底有沒有賣328M6FJRMB就是了.

不排除328M6FJRMB反而更好的機率存在

看參數應該328M6FJRMB不及QCX9，而且我覺得這部定價不會比QCX9便宜很多

另外其實香港的32GK850G的價錢也不差就是了.

就多個很難得的Gsync. 但少了HDR.

還是要看自己偏向純遊戲, 還是影片遊戲各半就是了.
純遊戲也許Gsync不錯吧.

不過還是有一部分人認為只要降畫質提高FPS,
Gsync根本就不重要就是了.

這樣QCX9 5280的話
32GK850G 6680 差了1400.

唉 32GK850G/F有DCI-P3廣色域什麼就都完美了.
偏偏LG不給這台獨家Nano IPS技術

也對, 這台是友達VA,
套用上什麼Nano IPS技術就感覺很奇怪.

但32GK850G的背光據說也是LG自己製作的就是了.
硬要上什麼廣色域技術應該是可行的

早2日買左隻29WK500-P
想問下點解有時睇暗野果陣個mon會自動變暗少少
睇光既野既話就自動同我較番光
搵哂成個設定都唔覺有類似既設定

對了. 另外也好奇

Jumpo computer賣的AG272QCX9, AG272FCX9

這兩台也有尾號9的到底是什麼機器..

有沒有量子點廣色域, 有沒有HDR功能就是了..

這兩台應該是全世界只有香港才有了..

不知道, 無法回答

會不會只是錯字了，前天走過3C好像都看不見這2款顯示器放出來

所以曾經是賣過的....
現在可能叫不到貨.. 中斷生產供貨了?

不知道這兩款有沒有HDR與量子點技術了..

Jumbo computer說他們也沒有這兩款的PDF檔案了.

另外AG272FCX9看AMD網站資訊...

居然是市場上難得的FHD 144Hz IPS 規格...

唉.. 可能去年就該問這兩台的資料才對..
不過可能後來AOC改變心意, 不製造不推到國際上的機會也存在吧

睇完文，想入手XG2401 or XG2401。想問下兩者有咩分別？邊個係更好的選擇

冇分別

準備係美森買LG 34UC80-B ，因為之前係美森買野比i-parcel 搞到一鑊泡，所以今次wavie 左60 usd

IPS 144Hz成本高競爭力不及VA 144Hz所以停產?
AOC對香港好像不錯，新顯示器和產量少的都送香港

個人認為ag322qcx9真的不錯，要有的都有了
想到的缺點只是字顯示問題，去看過又好像不太嚴重
只是不知道如果比較正常顯器字體，會唔會變得明顯

我想了一下 應該是標示錯誤
應該不太可能製造FHD IPS 144Hz

嗯.. 我覺得是AOC把香港當成一個調整產品的開始市場
因為在中國旁邊 又是使用中文 市場規模也沒這麼大

一開始一次做大量也怕問題很大 要回收所有機種太麻煩
所以順便試試看 也有把香港當成白老鼠實驗的部分吧

不過有好有壞, 至少很大機率出的機器應該沒啥問題.

字體問題應該還OK吧.

FHD機種嚴重度會比較重 QHD就比較還好.
因為總體可以使用的像素點比較多 點距也比較小

喔..? 香港看的到這台就是了..
台灣搞不好還比較難看到了.

總之Playwares已經給出高分,
就至少可以相信這應該是及格之上的作品了.

其實我覺得這比起21:9那些產品而言, 真的都便宜就是了.

雖然香港有34UC89G這便宜到不可思議的怪物
台灣的34UC89G貴得要死

不過16:9還是兼容性比較好就是了.
而且要支援4K解析度輸入, 也只有AG322QCX9辦的到了.

喔 它也沒有HDR跟量子點廣色域特性

早幾個月買左隻pg278qr
但係唔知點解佢周不時會間歇性mon中間會有條界
而mon右邊貼住邊邊位都會有條界
google過下好似同g-sync有關
有無解決方法?

比較過playwares對BenQ PD3200U和AG322QCX9
QCX9無論色彩和對比表現都遠勝PD3200U
為甚麼[電影]和[顯示性能]都勝不過PD3200U?

因為現在我在考慮這2款顯示器，雖然一款是針對遊戲另一款是針對專業
但也想作一下比較

試吓：

「intel顯示晶片>視訊>影像增強>對比增強這個選項啟用的關係

會造成如果整個畫面黑色或暗色面積到達一定比例螢幕亮度會自動降低

把這個選項停用就可以了」

好似研究到咩事
轉用"LG 自動調光暗"黎google就搵到答案
原來個mon自動開左個叫smart energy saving既野,仲要開到最高 熄左就冇事

個人不是很建議這樣比較.

144Hz遊戲綜合娛樂
跟純QHD專業定位產品

兩者不太需要去做比較

假如玩遊戲的話PD系列直接就被淘汰了.
專業使用144Hz產品自然也被淘汰了.

只要需要知道兩者都是好產品就好了.
不然就去找實機看比較快吧

Playwares是如何定義這些分數的我也不知道了.
但他們應該是有自己的理由就是了.

請求他們說明的話, 也不見得會說明就是了.
就給它們自己發揮吧. 其實也都合理.

反正就做參考了.

想問下依家買u2417h 會唔會已經不入流？
差唔多價錢(~1600) 有冇更好選擇？

主要都係文書工作多，睇下片

想問香港邊度有得賣 Samsung CF24G70.
GOOGLE搵唔到

search 左好耐，但香港好似未有發售。。。要等幾耐？

Sorry手機影
我想問最左
Dell 24吋S2417DG
2k 165hz 有g sync
我應唔應該
Thank you

Aoc果隻好喲？
Ag241qg

Aoc那個要接近4000港元
Dell這個優惠3000多就可以了

Dell 好多平既都係退番去既貨再賣

放緊aoc 21.5 tg g_1d1b

上個禮拜 買左acer xb271hu
開心使用中
睇返報價excel先發覺買貴左

個moon比我整花左有咩解決方法

最近繼續看32"，看到LG 32UD59 ebay送到香港只要4k
使用4k群創va，原生對比也有1:2800左右，應該算是偏娛樂的顯示器
DCI-P3也有95%，雖然和AG322QCX9的1:4000原生和130% SRGB也有一段距離
但是4k@60hz而且便宜 一千多港元，好像比QCX9的性價比高

只是不知道論電影和遊戲性能的話，UD59會不會輸QCX9很多 (單純看色彩)

只考慮EW3270U 或者 U32H850

32UD59個人覺得沒價值意義 寧願買ET322QK了

24吋用2K定1080p好?

2k

Thx

求救
上星期日去3C買左隻LG 27UK600
岩岩插PS4 Pro發覺無聲出
再用電腦試都係
上網research過下有d人話無speaker
但setting menu 又有volume揀
是咪我個mon壞左 求解

uk600係無speaker uk850先有

唉 唔該哂巴打

你買之前唔知？ btw 想問3c姐係邊

之前做research睇個款現場睇size太大
張枱擺唔到
焗買27UK600

黃金地庫最出名個幾間

因為我問sales同850分別
佢就答我600無升降無speaker 無type c

850有色彩校正

850貴一千好似唔太值

冇廣色域 對比度得1000:1 平平地4千零蚊玩下算

好像我忽視了U32H850，4K, 量子點, VA,不需要HDR，看來很乎合我的要求，謝謝推薦
但是這顯示器網上好像找不到很多reviews，不知道顯示性能如何，和有沒有容易出現的毛病

而且U32H850上市都近一年，有沒有消息短期內會推出可以超越這顯示器的型號?

IPS來來向向都係1:1000，要再上好多時要VA

U2718Q 有1300:1

去friend 屋企睇過佢部u2718q ,感覺上uk600 畫面靚D

因為speaker同升降對我都有用

呢款我都睇過，2個網都測到1:6xx

uk600測出黎幾多

呢個網寫1:800

好彩冇買錯27uk600

u2718q同27uk600考慮左好耐

巴打用耐左評價如何

滿意

U2718Q 之前不是說 HDR要是開"自動" 會有對比度降低現象.

也許這些評測並沒有把HDR關閉吧.

之前那位反逆衝突巴打嗎?
還哪位網友說 關閉就會有好對比出現了.

那時候就覺得是BUG吧

HDR預設應該是關閉的吧

總覺得600也太扯就是了. 應該沒這麼誇張吧.

32UD99也是1300:1, 但這台Playwares卻測到1550 : 1左右吧

不過那兩個評測也不見得可信度有很高也就是了.

這網對32ud99也測到1450:1，U2718Q對比可能真的不高

還真麻煩.
這台不是很熱門的機器嗎? 怎會沒有啥網站在測就是了

TFTcentral PCmonitors Playwares
我覺得比較專業的評測好像都沒有測

反逆衝突巴打有感覺到
U2718Q對比度低的缺點嗎?

1450:1 我唔見佢話係"測"出黎

花時間看過U32H850的評測
主要問題是PMW背光問題在30%以下出現，對我來說影響不大
但這顯示器漏光問題好像非常嚴重，好像違背了我選VA的原意

EW3270U品質好像也不是很好

目前32",VA,4K選擇好像不多了

很久沒看這帖所以現在才覆；

這評測很詳盡，而結果的確很可觀
始終「只有」sRGB100%，不是用於美工用途的話，這色準與灰階表現算十分足夠，可以說是對得起定價
多媒體用途，而又想用type-C輸出的話這款應該是現時最好選擇

最近有了覺悟，發現了只要空間許可，遊戲及電影都最好是放去家庭影院去搞，可以用OLED TV／投影，又於音響有更大發揮
至於桌面用螢幕，都應該是傾向工作/美工/舒適向就可，除非是電競或者需要高度私隱的人士
所以我現在還觀望著Nano IPS，可以一次過解決更多LCD相關光學問題，算是轉去OLED/microLED之前的最後台階

如果真的有32UK950的27"版本，這會終結中高階27"的4k面板選擇
能夠做足750 nits而DCI-P3接近100％的話，是同時涵蓋HDR600以及印刷ARGB100%，及REC-2020的要求
只要反應速度不是太慢的話，用這板的款式根本可以用於高Hz電競以外的任何用途，尺寸大小及pixel pitch又適中

不過推出時間是一個問題
OLED及quantum dot相關的技術也會進化，而人家是已經有產品放去市場了

話說LG明明於OLED TV 46-77"面板供應是完全獨市的，而且口碑已經建立得不錯
究竟是不是時候該帶下去桌面螢幕了

想幫男朋友買個mon for ps4 fifa
我上網google 過
Ben Q RL2460 好多youtuber 同比賽都有用
官網寫RL2460有針對 fifa 嘅function
但搵過香港只得RL2460HT, 仲要好多地方無貨
無賣RL2460, 我仲打過去Hotline 問
佢哋話2隻硬件上係一樣只係顏色唔同
大家覺得我照買RL2460HT 好嗎？
仲有隻RL2455 其實有咩唔同？
XL2411 口啤都好好
但RL 系列先係專門for console
大家可唔可以幫幫手
好煩 唔想買錯

oled 唔解決消印問題，都唔岩做卓面螢幕

你買隻TN 60Hz比條仔想分手?

爬過文話Ps4最多只係60Hz
同埋我見啲fifa 比賽同youtuber 都係用RL2460
官網又話專為console fifa 而設
唔係會好啲嘅咩？
佢只係for ps4 fifa only
而家用緊普通samusung mon
想買個1ms 嘅mon 比佢

睇咁大段睇漏左你第1句就串撚到咁

無串 巴打幫幫手

1ms 就得tn 冇其他選擇
但係買tn mon 打 ps4 就。。。。
我自己就覺得打ps4 , 最正係ips + hdr mon

個人不覺得EW3270U品質有什麼問題吧.

U32H850有台灣網友說不會閃, 不知道到底會不會

喔~ 四架坦克巴打現在才出現
所以都在弄電視之類的東西就是了.

哇 還有空間可以玩音響就是了..
很多人在很多地方玩音響都會被投訴吧.

音響要有那個條件空間也不簡單了.

嗯 NANO IPS是很不錯啦.

32UK950跟34GK950F兩台
都是我的夢想螢幕之一吧.

PG35VQ, X35 這些又是VA, 友達又只能辦到DCI-P3 90%.
PG27UQ, X27我個人也覺得太小了點.

OLED之前就一台UP3017Q
然後接下來也只有JOLED的PQ22UC

也不知道LG哪時候才有空來做OLED電腦螢幕吧
不過LG肯做Nano IPS的螢幕其實也就不錯了.

Nano IPS的DCI-P3 98%的確就等同於136%的sRGB了吧.

不過之前看EIZO講解為什麼要製造CG3145這台百萬對比螢幕
EIZO說 OLED有ABL缺點就是了.

OLED的烙印是個問題, ABL機制也個需要突破的東西吧. 壽命相關了.

話說Panasonic的百萬對比IPS技術其實也有開發技術就是了.
弄得好也許也有LCD的另外一片天空了.

話說Panasonic的百萬對比IPS技術其實也有開發價值就是了.
弄得好也許也有LCD的另外一片天空了.

記錯了EW3270U，原來是BenQ那款
好像沒來香港上市，BenQ就是喜歡不來香港

至於U32H850，我就是擔心漏光，好像說非常嚴重 (對於VA)

而且有網站指亮度30%以下會發出高頻聲

唔係暗場景唔覺

嗯 保險點就是EW3270U了吧.

32" VA沒有這麼好出的 這種規格產品要取代還早

想問用電視做MON 同 純MON個分別係邊

我玩ps4 pro, 開左hdr 後, 漏光真係好明顯，特別係loading 果D 黑色畫面，但係平時用就唔多覺

hdr推高左亮度 會明顯D

追速度反應 用tn

追畫質4k 用ips

打機用
諗緊24 定27吋
tn panel
1080p夠
144hz
唔洗g sync
要可上牆

有咩推介？thx

24 吋 monitor
144hz g sync

2K和1080p 分別有什麼推介 謝謝

LG 34UC79G / LG 34UC89G

點揀好? 有冇分別?

定有平買平, THANKS

用咩顯示卡?兩者好似得有g sync同無g sync分別

PG27UQ 加拿大有得預訂了，幾時有香港份啊？

成皮幾野港紙

其實唔太建議你買囉..
因為始終同個人喜好有關
除左 ps4 fifa 唔會打其他 game? 或者而家果隻會唔會你自己都睇得出鬼影?

傳說中既4k 144hz ips

acer kg251qd 點睇？

最衰得27"，如果有32"就狗衝

有冇巴打指點下,二千頭有240hz?有冇伏

未來一個月搬屋了，要買新電腦及電視，看了這個post才發現原來前設計公司用eizo的貴東西，難怪轉公司／回家用個人pc怎樣也看不舒服

回正題，現想買一個32"的螢幕，60%時間是用來專業繪圖及修相，其餘時間都是電玩（例如GTA FarCry）及看高清電影
那我應該以4K畫面、IPS面板、廣色域還是其他因素為優先考慮？

最麻煩是搬屋超出預算太多，看星河的網頁，4K質素最划算 = ET322QK、328P6VJEB，但兩者都是VA面版，是否不建議？
另外想問大家通常會到哪裡買mon？

最後，這個post學到很多東西，可惜新手很多不太明白

這台灣賣一陣子了, 應該還行吧.
台灣總賣了五台KG1系列螢幕.

其中我好像只看到KG271B有人開箱.

玩遊戲買144Hz吧. AG322QCX9之類的能吃4K訊號+HDR不錯.

今天補充了一點反應速度的比較文章在巴哈那邊
在意殘影多寡的可以參考看看

RE:【心得】自行研究各型號螢幕最正確評價基準&方法整理.

*更正 16:9 VA應該比21:9 IPS反應速度還要快一點

重新再看了下, TFTcentral與Playwares的資料.
16:9的三星&友達VA似乎不會比21:9的IPS反應速度慢,
( 以平均值而言. 最大值可能差不多或者慢一丁點點 )

*但像AW3418DW這最新LG 21:9 IPS面板是怪物, 非常接近16:9 VA

反應速度看來大略可以看成
"16:9 TN >> 16:9 IPS > 16:9 VA ≥ 21:9 IPS > 三星 21:9 VA > 友達 21:9 VA"
( PG278Q > PG279Q > Z271 ≥ AW3418DW/PG348Q > 349X7FJEW > Z35/AG352UCG )

看來要玩遊戲, 依造反應速度,
可能還是購買16:9的產品能獲得更快的反應速度, 殘影少清晰度好, 遊戲體驗好.

不過21:9還是因為寬螢幕與曲面配合下可能獲得更大的視覺滿足性.
只是怕殘影過重的話, 可能還是盡量避免友達的21:9 VA產品會比較好就是了.
( 特別是友達的35" 21:9 VA 3440x1440面板, 應比2560x1080還要更慢的機會存在 )

另外三星的6子像素閱讀問題應僅存在於16:9系列面板產品上,
21:9產品就沒這種問題了(16:9為7:3的上下子像素面積比, 21:9應與友達VA相同為5:5比例)

Playwares基準, 16:9 VA與 21:9 IPS比較

XG27VQ/AG322QCX(三星)與32GK850G(友達)最高OD下, 逆殘影皆不明顯.
XG32VQ(三星)最高檔OD下逆殘影不理想, 用次高檔.

XG27VQ(3.4ms), AG322QCX(3.5ms), XG32VQ(4.5ms), 32GK850G(4.2ms)

下面的PG348Q跟34UC79G根本追不到

PG348Q(6.2ms), 34UC79G(5.4ms)

"XG27VQ(3.4ms), AG322QCX(3.5ms), XG32VQ(4.5ms), 32GK850G(4.2ms)" > "PG348Q(6.2ms), 34UC79G(5.4ms)"

謝謝回覆

不過現工作關係，開始更長時間是用來繪圖。過往數年用過很多款平價mon，才深深體會到色差問題
不過看你的網站的4K mon list，Adobe RGB稍為>85%的，價錢跳很誇張……請問你建議如果取捨？暫時只有約hkd $3000~5000左右的預算，唉……（本身和家人說只花hkd $2500買mon，希望她不會發現就好 ）

繪圖, 色差... 買個AdobeRGB 100%不錯吧

Lenovo P27u 還是DELL UP2716D/UP2516D 就很理想了.

好便宜噢,我看BENQ的240hz要4000多

依家最強曲面Mon係點
乜乜200Hz G-sync 曲面霸者 Acer X35由公布到依家成年幾 都未能上市

有無兄弟講下 依家如果無限budget 35"以內打機G-sync Mon最好係邊個
如要pay smart 諗性價比 最好又會係邊個

明白，謝謝，先自行研究，不明白再問問

個人首選還是a/sRGB略高的，雖則明白hkd $3000-4000筆直不太夠配合4k、ips等
另始終想要32"的，因為現在用27"覺得不太夠，多工時頗辛苦……

呀…各位有沒有多角度旋轉的支架推薦？是否都是NB品牌？（3M的又是幾倍起跳）

你呢三樣要求要夾起黎係一d都唔平
1) 32"
2) 闊色for美工用途
3) UHD 4K

就算拎盡5000 budget，你最多只可以三樣之中揀兩樣(甚至一樣)：

如果一定要32"
LG 32UD59之類
只有sRGB

如果一定要闊色
Dell UP2716D / UP2715D，BenQ SW240，Eizo CS2420之類
一定無4K

如果一定要4K(而又有HDR)
Dell U2718Q，LG 27UK600

你應該prioritize你需要用隻mon黎做咩先
「60%時間是用來專業繪圖及修相」的話姐係靠色準搵食?
而且有用過Eizo經驗，知道個專業mon個分野
我個人覺得你係應該放棄娛樂用途考慮，集中用盡資源揀一隻色準mon
做job搵到錢之後先放少少去置多一隻打機娛樂mon，或者直程電視
Lenovo P27u 應該係極少數闊色而4K，又fit入你budget，當然只係27"
我甚至覺得你可以考慮24"，16:10既1920x1200係完全唔會覺得細，workspace係ok夠用因為高度pixel夠(同2k比，2560x1440只係多240px)

睇漏左你嫌27"都太細，想多工；
咁樣你唔可能用5000 budget搞掂，有太多野想要
一隻過32"闊色mon絕對要過萬
比較理智既做法係一隻細既闊色，另加一隻大既娛樂mon
做野嗰時就行雙mon，打橫擺嫌太闊的話可以將個細mon打直
當然雙mon亦好難5000內搞掂，不過你其實可以keep隻舊27"，只加一隻27/24"
雙27"係衣家photog/desktop publishing最optimized既組合
我自己都係咁set (因為其中一隻係27" iMac)

其實最接近可能是BM320吧. AdobeRGB 99% + 4K + 32"
但這台給我的感覺, 品質並沒有很好

嗯 我都忘了SW240的存在了.

也許真的走雙螢幕的路線才比較輕鬆

30吋 4K繪圖螢幕,

好像是 CG3145 > CG319X > CG318 > SW320 > PA329Q >= 32UD99 > VP3268 >= BM320吧

PA322UHD, BVM-X300, PA32UC, UP3017Q 這些都不需要排入.

香港沒賣SW320的確蠻可惜的沒錯, VP3268沒有廣色域

BM320就便宜但對比度有些網站測試並沒有很好,
然後台灣又有人遇到不時會閃花屏現象

喔 還有一台PD3200U, 但這台也沒廣色域特性.

PD系列好像是偏CAD/3D建模之類的繪圖

多謝兩位師兄指點，現即去做research
我都有想過行雙mon，不過新屋書枱有點細（所以想用支架）

另如果高登黃金無貨，最直接是淘寶/官網訂？

淘寶比較好，夠平

想買144HZ 27", BUDGET 2,3K , 有咩MON推薦

睇個表, NIX G272K144 好撚FIT, 但會唔會有伏? 黃

「香港」公司，真實係淘寶貼牌，TN mon扮IPS，冇記錯既話

顯卡用緊1050, 想問下玩唔玩到144HZ 既GAME (LOL, PUBG)咁

你google "gtx 1050 fps games pubg lol" 大把片比你睇

lol得 pubg唔得

我想問 多唔多人用mon掛牆架？

事關我屋企個電腦台 係好似呢啲咁既木板櫃

我想裝個呢啲狗臂架 令到個mon可以伸出黎同左右轉

但左右兩塊板先得6.5cm厚
27吋mon (睇個啲大約4.3kg )係咪一定唔夠力？

呢啲半木工野 唔知邊度問好
同埋見香港好多人掛mon都直接磚牆 好少有木板

PG27UQ第一個開箱影片又被他們搶走了

我想問下岩岩買左samsung部sf350
佢係咪冇喇叭架
插左部ps4冇聲

咪玩啦...落架要鑽牆...巴打幾大?用過電鑽未?

買果時做乜唔問埋?
個 mon setting 有無 volume? 機背有無 3.5mm input?

我就咁睇 spec. 就唔似有喇叭

梗係用過啦 但屋企唔比鑽牆又諗唔到點解決 睇下呢度有冇奇蹟姐

請問如果用黎玩PS4 PRO，LG部24UD58-B值得考慮嗎?

同埋我上網見佢唔似有喇叭，係唔係要PS4用HDMI駁MON，再另外喇叭用3.5mm駁落個MON先會有聲?

附上24UD58-B既LINK

如果呢部麻麻既話，有無同樣SIZE既MON推薦

建議上27吋 27UD58/27UD59

大好多

我張電腦枱無咁多位，度過最盡只係放到呢個SIZE

24UD58冇喇叭 但有3.5mm output

呢到有巴打賣呢隻 用左半年到 好似賣千5

即係PS4用HDMI入MON，再3.5出耳筒或者喇叭都得?

爬下文先，唔該巴打

YES

諗住買29um59

點知佢sell我話 新版29wk500

想問有冇唔同架？

想買21:9 34" mon,144hz 果d 6000~8000都有

但同樣價錢買到c49hg90
想問下你地點睇c49hg90 呢隻mon

屋企老爺機個芒成日閃下閃下 想換 budget 2000到

睇過第一版個Google doc. 心目中想搵 1080p 24吋 窄邊框

平日主要睇劇 綜藝多 唔會點打機
(張卡係7870 我諗1080p 芒 已經足夠)

睇左cp 值個list 心水2部

DELL S2418H
(應該停產左 19H 會唔會推薦？)

philips 246E7QDSW/69

巴打們有冇其他推薦 麻煩晒

巴打有無Samsung 27CHG70資料? 點解官網唔見有

用緊HD7850出4K MON

XG270HU 而加入唔入得過? 29XX
見佢規格好似唔錯

都係1080 係咪應該有平買平 21:9等出多幾年先買隻好？

LG 27UK850 行貨已到香港

巴打係之前訂左？中央田？ 幾錢呀

27uk600冇彩盒

27uk600用家表示 HDR MON都係唔好用IPS

HDR要推高亮度 暗位漏光會更加明顯

對比返部S8+ OLED開HDR 暗位都係完美 真黑色

係AMAZON 訂左34UC80

我想問34吋咁大個MON ，有無邊隻掛mon架介紹?

p.s. 唔需要上牆

裝完27uk850 但係發現用電腦嗰陣所有嘢(打字,郁mouse)都好lag 請問可以點解決

應該係用緊30HZ

SET返60HZ就得

睇下hdmi出唔出到60HZ

最盡淨係可以30Hz 咁我係咪要買張display card
因為唔係用電腦打機 本身用緊G4560內顯

Yap, 喺中央田訂咗
HKD5690😉

呢隻 Arm Pole 唔錯的
Retail 賣緊 around $2000
你識sales大約10xx

但係電腦mon 要hdr 都冇其他選擇
打ps4 開hdr 真係正好多，漏光我接受到

要高對比度的話其實有EW3270U, ET322QK這些東西吧.

然後華碩又要出一台專門為了XBOX ONE X出的CG32UQ

EW3270U + HDR600亮度.

唔知WALKIN有冇呢

佢話今日第一批得幾廿部，全部都派畀訂咗果D
（我睇到佢有個派貨label 其實 total 有25部）
第二批貨喺2星期後
你睇下正刀有冇

唔該巴打

24/27吋 2K/1080p 144hz g sync mon
有沒有推介
謝謝

pg279q asus

想問下邊到有地方有陳列可以睇下xg2703-gs同xb271hu
呢幾日行旺電同深水埗d大舖都唔見有

LG 34WK650 淘$2249 抵唔抵 未計送落香港

我問過viewsonic代理，佢話得灣仔電腦城有得睇，仲要叫個職員拎出嚟先得

旺電點會冇

推一推

但我返屋企度過 決定睇27吋芒

q6600 hd7870 正常文書 睇戲 其實係唔係用1080p 芒夠， 定係買2k比較好 (但戲應該都係睇1080 格式多)

27吋 有睇過

1080p:
s2718h (唔知腦場仲有冇)

2k:
2719h
or 2718d (都要網上買)

27吋預2k5 budget

巴打開左箱未? 想知漏唔漏

FlexScan EV3285 | EIZO株式会社

EIZO要更新EV3237產品了. 型號是EV3285
看來到時候32吋4K又會多一個選擇

極窄邊框、USB-C一線方案：EIZO 藝卓發布FlexScan EV3285 顯示器

專業顯示器品牌EIZO（藝卓）近日發布了一款FlexScan系列旗艦新品——FlexScan EV3285，是此前EV3237的繼承者，在原有基礎上升級，擁有極窄邊框，4K UHD分辨率，支持USB -C一線方案，具有出色的清晰度和色彩表現，適合辦公或一般圖形設計用戶選擇。 官方表示FlexScan EV3237將於8月正式發售，暫未公佈售價。

外觀時尚簡約，白+黑配色處理，最搶眼的是四邊極窄邊框設計，具體屏佔比未公佈，具有非常不錯的視覺觀感。 配有一個多向調節支架，支持19.5cm高度升降， -5°至35°俯仰角度調節，最大344°水平旋轉，當然也支持VESA 100mm掛壁，背後還有特別束線埋線處理。
規格方面，基於31.5英寸IPS面板，常規16:9長寬比，提供3840 x 2160分辨率，350cd/m²亮度，1300：1靜態對比度，5ms灰階響應和178°垂直/水平可視角。 尾部擴展包括：USB-C、DisplayPort、HDMI、2個USB接口和3.5mm音頻，最大亮點是支持USB-C一線供電數據傳輸方案。
功能方面，支持PbyP和畫中畫（PinP），提供多種預設模式，有不閃、濾藍光技術，待機情況下只有0.5瓦或更少，符合能源之星7級標準，產品質保5年。

咁應該係我眼殘
過幾日再去望望先

好似係se 果間

i think 29wk500 is an updated version

開咗，不過未check...
一開就用黎煲電影

試咗，冇光雲
好彩😇

有冇4K打機MON可以推薦一下
因為已經唔想再等acer x35

Asus pg27uq

好似有排等

想問UP2718Q 同 pg27uq 比
主要差別係邊
主要拎黎打ps4 pro + PC日常

up2718q 60hz

PG27UQ 120hz(oc to 144hz)

rich

有冇人去個高登間D. Century買mon?
問up2718q好似呢間平小小

PG27UQ 香港係咪暫時都未有辦法訂？

咁多有錢人等住買pg27uq

想要144hz 21:9 最好27寸以上（攞黎打FPS同睇電影）
睇左幾日，自己心水係LG 34UC89G，但我怕佢34寸但解像度得2560x1080會朦，而且都唔平...，會唔會有更好既選擇？
GPU係GTX 1060 6G，配2K mon打機可唔可以上到100hz以上？

1060行1080p 144都吃力了

仲要更高解像度

144成本不低 cpu ram 顯示卡 都要勁

CS go fortnite呢d就得

pubg唔太掂

大定點睇BenQ XL2450 (240HZ)
我見篇文講到佢啲色好差咁

The BenQ has horrible color presets and can only be improved to the point where it barely passable (but still awful compared to competitors) by switching it from the horrible FPS Picture Mode to the Standard mode and by changing the Gamma to Mode 3.

唔該ching
邊間買mon會較平？有冇得講價？

240h同色靚 可唔可以同時有?

如果想要24/25吋2K mon有冇乜嘢好選擇?
Dell U2518D得唔得?

我都想知

求解答

27寸 2K 144hz GSYNC 有咩推介
asus定acer定其他? 7K不直

爬左文，係咪XG2703-GS最好？

asus pg279q 岩唔岩你

xg2703-gs/xb271hu/ag271qg

想問下係邊見到

求21:9 2k 有wall mont hole 筆直3~6k

黃金 琴日先見完

想問下用 老爺機 q6600 hd7870 27吋農 係唔係唔建議 用2k, 用返＋1080p 算

唔打機 只係文書 睇劇 上網

4k都無問題 用dp出到4k 60hz 10bit

oh thanks ,因為我見7870 max resolution 係2560 x1600

我副機用緊HD7850出4K

oh 唔該晒

想問多野樣 大家4k resolution 用黎睇 window icon 字會唔會 細到 好難睇

唔會,win10 自動調節大小

仲用緊win7

廿凜巴買mon係咪即場淨係check光點死點？ 其他野要自己返屋企慢慢再check？例如漏光等等
好耐冇買mon

係

但漏光應該無得換? ips死症

咁你買uk600包零光零死？

即係漏光都係睇彩數 我見有d人話dell陰陽mon

多過5點先可以換

但用過3-4款lg mon都未見過有點

我問過中田，只包五點
之後去左computmark, 即場睇到可以包零死光

啱啱用埋 Spyder5Pro Cal 27UK850
發覺顏色光度各方面都好咗，用 True Color Pro Cal 完個Profile 會直接去咗隻Mon 嘅setting
佢cal 出黎嘅光度都唔係set 去 100
打 PS4Pro 睇 NOWTV 個光度都好適中

我都岩岩入手 好彩有間walkin肯俾部我
但想問下個label撕左一忽係咪正常？佢話係寄返去做保養
巴打係咪都咁？

Congra 🎉🎉🎉
Yap, 中央田都係介咗忽label 走

咁都好d 幾驚有伏
問左好多間先得一間walkin有

唔打機 文書 睇劇 youtube上網 用

想要23-24吋 個人對光好敏感 而家用LCD mon 0光度夜晚都太光 想要睇得舒服 d字清 唔洗喇叭

求推介

請問如果想買HDMI 2.0既線，喺邊度買會可靠啲?

新手乜都唔識驚俾人呃

21:9應該最好係Allenware

想問吓25吋2k買up2516d會唔會太舊，定u2518d都ok?唔該哂

有無人用緊Philips 328M6FJMB 16:9 144hz Moon

新手想問下電腦節買mon係咪會平好多下？

去邊到買到

我喺dcfever買Spyder5Pro
P.S : 記住用條USB Type C link with PC and LG Mon, 先可以將True Color Pro 嘅 profile save 去隻Mon

27吋曲面2k 144hz g sync係咪得asus pg27vq?
predator z271u香港是咪冇得賣？

lg 34uc89g $5300 vs 34wk500(taobao 34wk650)

小打機多睇片係咪後者好？

好奇一問

上年部desktop 唔知做乜收咗檔，今年得閒，左砌右砌執左d舊零件整返部機，開得返機

依家個spec係 display card 用gtx960, 12gb ram, 做粒u就係陳年amd phenom x2 545

問題黎啦，因為今年換左隻24吋2k mon, 咁駁dp 落display ，但睇YouTube飛片就會crash or 玩lol都keep 唔到60fps, 請問係邊個位出問題?
Thanks!

我多數睇youtube, netflix, 打機少玩大作, 唔需要144hz
因為notebook 用緊Dell xps13, 好鍾意佢個ultrasharp mon 所以就想搵返類似既窄邊框
暫時睇到dell u2518d 唔錯, 想問同類型價位仲有咩選擇

最大問題都係未決定到2k定4k 好, 驚4k會影響埋打機。 我display card 係1060, 推4k片應該都係輕鬆? 打機方面冇畫質追求,穩定就夠。

想大家俾D意見

4K MON

1060輕鬆硬解4k片

打機唔追畫質 可以SET去2K/1080P

小弟換左xb271hu
但唔知點解去到win10鎖屏果陣個mon會跳左黑畫面聽緊歌都停埋 之後仲出埋無訊號 係咪壞左要準備call維修定要set啲咩？

有無巴絲可以解答到
個mon買左無耐

我用ps4+g29玩賽車game多 有時就用電腦睇下戲 求意見 同埋係咪多數另外買個喇叭好過捭貴啲買有內置喇叭嘅mon?
LG 29um59 (21:9mon) 定 Samsung ls24f390 (1800r彎mon 佢仲有27吋)

1080p.....

有問題？

爬文睇到ps4pro 只能出Full HD，用落2k mon 會放大咗個畫面，反而買ew277hrd好啲；
咁同一道理，用落4k mon 度咪會再放大啲？但我肉眼見showroom 啲畫面，出落4k mon 或4k 電視度都好靚。
請問我嘅理解係咪錯咗或唔完善？謝謝！

aoc?

懶得講了, FHD 4K都可以

ps4 pro出到4k , 但係你正常都唔會set 4k 打機
ew277hdr 其實用黎打ps4 pro 係好正，1080p+hdr
因為你用4k/2k mon 打ps4 pro 行1080p 會blur

明白哂，thx

直上4K HDR MON啦

迎接ps5

其實PS4 PRO幾個月前有firmware加左boost mode，俾人插2k mon都行4k輸出(要有HDMI2.0輸入)
不過實測係點我無留意

boost mode記得說沒用吧

2K MON不管怎樣都不能吃4K訊號的.
那要螢幕自身的Scalling 縮放晶片支持

只有XBOX才能輸出2K訊號吧

正確來說, 極少數遊戲確有原生4K
直到現在可能是1700中有10~2X款可以?
總之就是少到, PS4 Pro不能說是全面支援原生4K的機器

遲D 更新係可以出2k，不過唔知幾時
不過都係算把啦，ps4 pro 行1080p 都好多game keep 唔到60fps , 行2k/4k 只係比人睇
真係打機都會set 返 行 1080p

我記得ps4 pro 跟本就唔支援原生4k

嗯 很多都只能4K@30FPS.

只有好跑的10~2x款才可以4K@60FPS.

爬完文
想買隻27” budget 5000內
修相+少量剪片用
想要有Adobe RGB >99%

暫時睇到有2隻
Dell up2716d 同 ThinkVision P27u
2隻點選好？

P27u完全無評測咁濟的

謝謝

咁揀277hdr 先喇，到真係出ps5先考慮4k hdr mon

G-SYNC好似冇曲面

[#Mon#Monitor] 電腦螢幕集中討論#19 不回推薦帖, 只做討論了

1000